[{
  "_id": {
    "$oid": "67adc694856810296fd46a28"
  },
  "question": "Что означает слово video game?",
  "options": [
    "a) Полет",
    "b) Видеоигра",
    "c) Шторм",
    "d) Консультант"
  ],
  "correct_answer": "b) Видеоигра"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc694856810296fd46a29"
  },
  "question": "Как перевести слово flight?",
  "options": [
    "a) Полет",
    "b) Лагерь",
    "c) Спорт",
    "d) Продажи"
  ],
  "correct_answer": "a) Полет"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc694856810296fd46a2a"
  },
  "question": "Что обозначает слово secret?",
  "options": [
    "a) Ветер",
    "b) Тайна",
    "c) Помощник",
    "d) Спуск"
  ],
  "correct_answer": "b) Тайна"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc694856810296fd46a2b"
  },
  "question": "Что подходит к слову sales?",
  "options": [
    "a) Секрет",
    "b) Продажи",
    "c) Спорт",
    "d) Служащий"
  ],
  "correct_answer": "b) Продажи"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc694856810296fd46a2c"
  },
  "question": "Выберите правильное значение слова camp?",
  "options": [
    "a) Офицер",
    "b) Лагерь",
    "c) Клиент",
    "d) Ветер"
  ],
  "correct_answer": "b) Лагерь"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc694856810296fd46a2d"
  },
  "question": "Что обозначает слово police?",
  "options": [
    "a) Полиция",
    "b) Помощник",
    "c) Спуск",
    "d) Спорт"
  ],
  "correct_answer": "a) Полиция"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc694856810296fd46a2e"
  },
  "question": "Как переводится слово storm?",
  "options": [
    "a) Спорт",
    "b) Тайна",
    "c) Шторм",
    "d) Продажи"
  ],
  "correct_answer": "c) Шторм"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc694856810296fd46a2f"
  },
  "question": "Что обозначает слово sports?",
  "options": [
    "a) Спорт",
    "b) Полет",
    "c) Секрет",
    "d) Продажи"
  ],
  "correct_answer": "a) Спорт"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc694856810296fd46a30"
  },
  "question": "Какое значение соответствует слову counsellor?",
  "options": [
    "a) Офицер",
    "b) Консультант",
    "c) Кассир",
    "d) Помощник"
  ],
  "correct_answer": "b) Консультант"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc694856810296fd46a31"
  },
  "question": "Как переводится слово casher?",
  "options": [
    "a) Консультант",
    "b) Кассир",
    "c) Лагерь",
    "d) Клиент"
  ],
  "correct_answer": "b) Кассир"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc694856810296fd46a32"
  },
  "question": "Что означает слово attendant?",
  "options": [
    "a) Помощник",
    "b) Служащий",
    "c) Тренер",
    "d) Кассир"
  ],
  "correct_answer": "b) Служащий"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc694856810296fd46a33"
  },
  "question": "Как переводится слово shopper?",
  "options": [
    "a) Покупатель",
    "b) Секрет",
    "c) Спорт",
    "d) Шторм"
  ],
  "correct_answer": "a) Покупатель"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc694856810296fd46a34"
  },
  "question": "Выберите правильный перевод для слова coach?",
  "options": [
    "a) Консультант",
    "b) Тренер",
    "c) Офицер",
    "d) Секрет"
  ],
  "correct_answer": "b) Тренер"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc694856810296fd46a35"
  },
  "question": "Что обозначает слово assistant?",
  "options": [
    "a) Кассир",
    "b) Помощник",
    "c) Спуск",
    "d) Спорт"
  ],
  "correct_answer": "b) Помощник"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc694856810296fd46a36"
  },
  "question": "Как переводится слово officer?",
  "options": [
    "a) Тренер",
    "b) Офицер",
    "c) Консультант",
    "d) Шторм"
  ],
  "correct_answer": "b) Офицер"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc694856810296fd46a37"
  },
  "question": "Что означает street luge?",
  "options": [
    "a) Спорт",
    "b) Уличные сани",
    "c) Полет",
    "d) Шторм"
  ],
  "correct_answer": "b) Уличные сани"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc694856810296fd46a38"
  },
  "question": "Выберите правильный перевод для speed skiing:",
  "options": [
    "a) Скоростной спуск на лыжах",
    "b) Полиция",
    "c) Спорт",
    "d) Консультант"
  ],
  "correct_answer": "a) Скоростной спуск на лыжах"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc694856810296fd46a39"
  },
  "question": "Что обозначает слово windsurfing?",
  "options": [
    "a) Лагерь",
    "b) Виндсерфинг",
    "c) Продажи",
    "d) Консультант"
  ],
  "correct_answer": "b) Виндсерфинг"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc694856810296fd46a3a"
  },
  "question": "Что подходит для слова mountain biking?",
  "options": [
    "a) Скоростной спуск на лыжах",
    "b) Спорт",
    "c) Горный велосипед",
    "d) Уличные сани"
  ],
  "correct_answer": "c) Горный велосипед"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc694856810296fd46a3b"
  },
  "question": "Как переводится paragliding?",
  "options": [
    "a) Скоростной спуск",
    "b) Парапланеризм",
    "c) Спорт",
    "d) Лагерь"
  ],
  "correct_answer": "b) Парапланеризм"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc69f856810296fd46a3c"
  },
  "question": "Что означает слово 'Invented'?",
  "options": [
    "a) Добавить",
    "b) Изобретён",
    "c) Изменение",
    "d) Похожий"
  ],
  "correct_answer": "b) Изобретён"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc69f856810296fd46a3d"
  },
  "question": "Как перевести слово 'Ancestor'?",
  "options": [
    "a) Предок",
    "b) Потомство",
    "c) Внешность",
    "d) Спор"
  ],
  "correct_answer": "a) Предок"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc69f856810296fd46a3e"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'Billion'?",
  "options": [
    "a) Копия",
    "b) Группа крови",
    "c) Миллиард",
    "d) Вещество"
  ],
  "correct_answer": "c) Миллиард"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc69f856810296fd46a3f"
  },
  "question": "Что означает слово 'Ape'?",
  "options": [
    "a) Миф",
    "b) Талисман",
    "c) Обезьяна",
    "d) История"
  ],
  "correct_answer": "c) Обезьяна"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc69f856810296fd46a40"
  },
  "question": "Как перевести слово 'Brain scan'?",
  "options": [
    "a) Сканирование мозга",
    "b) Группа крови",
    "c) Когнитивная функция",
    "d) Генетическая карта"
  ],
  "correct_answer": "a) Сканирование мозга"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc69f856810296fd46a41"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'Clone'?",
  "options": [
    "a) Генетическая структура",
    "b) Копия",
    "c) Генетический состав",
    "d) Легенда"
  ],
  "correct_answer": "b) Копия"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc69f856810296fd46a42"
  },
  "question": "Как перевести слово 'Dishonest'?",
  "options": [
    "a) Искренний",
    "b) Нечестный",
    "c) Верный",
    "d) Знаменитый"
  ],
  "correct_answer": "b) Нечестный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc69f856810296fd46a43"
  },
  "question": "Что означает слово 'Evolution'?",
  "options": [
    "a) Клон",
    "b) Изменение",
    "c) Эволюция",
    "d) Вещество"
  ],
  "correct_answer": "c) Эволюция"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc69f856810296fd46a44"
  },
  "question": "Как перевести слово 'Excavate'?",
  "options": [
    "a) Раскапывать",
    "b) Сканировать",
    "c) Наследовать",
    "d) Измерять"
  ],
  "correct_answer": "a) Раскапывать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc69f856810296fd46a45"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'Foreign'?",
  "options": [
    "a) Родной",
    "b) Знакомый",
    "c) Иностранный",
    "d) Искусственный"
  ],
  "correct_answer": "c) Иностранный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc69f856810296fd46a46"
  },
  "question": "Как перевести слово 'Genius'?",
  "options": [
    "a) Ученик",
    "b) Дебаты",
    "c) Гений",
    "d) Прорыв"
  ],
  "correct_answer": "c) Гений"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc69f856810296fd46a47"
  },
  "question": "Что означает слово 'Genes'?",
  "options": [
    "a) Гены",
    "b) Ферменты",
    "c) Клетки",
    "d) Скелет"
  ],
  "correct_answer": "a) Гены"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc69f856810296fd46a48"
  },
  "question": "Как перевести слово 'Knight'?",
  "options": [
    "a) Король",
    "b) Рыцарь",
    "c) Маг",
    "d) Генетик"
  ],
  "correct_answer": "b) Рыцарь"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc69f856810296fd46a49"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'Massive'?",
  "options": [
    "a) Легкий",
    "b) Удивительный",
    "c) Масштабный",
    "d) Групповой"
  ],
  "correct_answer": "c) Масштабный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc69f856810296fd46a4a"
  },
  "question": "Как перевести слово 'Myth'?",
  "options": [
    "a) История",
    "b) Миф",
    "c) Сказка",
    "d) Обман"
  ],
  "correct_answer": "b) Миф"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc69f856810296fd46a4b"
  },
  "question": "Что означает слово 'Native language'?",
  "options": [
    "a) Родной язык",
    "b) Иностранный язык",
    "c) Искусственный язык",
    "d) Кодовый язык"
  ],
  "correct_answer": "a) Родной язык"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc69f856810296fd46a4c"
  },
  "question": "Как перевести слово 'Observe'?",
  "options": [
    "a) Игнорировать",
    "b) Наблюдать",
    "c) Разрушать",
    "d) Исследовать"
  ],
  "correct_answer": "b) Наблюдать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc69f856810296fd46a4d"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'Paleontologist'?",
  "options": [
    "a) Архитектор",
    "b) Археолог",
    "c) Палеонтолог",
    "d) Биолог"
  ],
  "correct_answer": "c) Палеонтолог"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc69f856810296fd46a4e"
  },
  "question": "Как перевести слово 'Plaster casts'?",
  "options": [
    "a) Фигуры из пластика",
    "b) Гипсовые слепки",
    "c) Стеклянные формы",
    "d) Каменные отливки"
  ],
  "correct_answer": "b) Гипсовые слепки"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc69f856810296fd46a4f"
  },
  "question": "Что означает слово 'Prevent'?",
  "options": [
    "a) Поддерживать",
    "b) Осуществлять",
    "c) Предотвратить",
    "d) Укреплять"
  ],
  "correct_answer": "c) Предотвратить"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc69f856810296fd46a50"
  },
  "question": "Как перевести слово 'Replica'?",
  "options": [
    "a) Копия",
    "b) Оригинал",
    "c) Миф",
    "d) Отражение"
  ],
  "correct_answer": "a) Копия"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc69f856810296fd46a51"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'Roaming'?",
  "options": [
    "a) Путешествовать",
    "b) Углубляться",
    "c) Искать",
    "d) Блуждание"
  ],
  "correct_answer": "d) Блуждание"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc69f856810296fd46a52"
  },
  "question": "Как перевести слово 'Separate'?",
  "options": [
    "a) Объединять",
    "b) Разделять",
    "c) Поднимать",
    "d) Укреплять"
  ],
  "correct_answer": "b) Разделять"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc69f856810296fd46a53"
  },
  "question": "Что означает слово 'Sightings'?",
  "options": [
    "a) Воспоминания",
    "b) Наблюдения",
    "c) Заметки",
    "d) Свидания"
  ],
  "correct_answer": "b) Наблюдения"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc69f856810296fd46a54"
  },
  "question": "Как перевести слово 'Strength'?",
  "options": [
    "a) Мудрость",
    "b) Сила",
    "c) Опыт",
    "d) Разум"
  ],
  "correct_answer": "b) Сила"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc69f856810296fd46a55"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'Tend to'?",
  "options": [
    "a) Склонен",
    "b) Легко",
    "c) Успешно",
    "d) Постоянно"
  ],
  "correct_answer": "a) Склонен"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc69f856810296fd46a56"
  },
  "question": "Как перевести слово 'Theory'?",
  "options": [
    "a) Практика",
    "b) Теория",
    "c) Исследование",
    "d) Закон"
  ],
  "correct_answer": "b) Теория"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc69f856810296fd46a57"
  },
  "question": "Что означает слово 'Unique'?",
  "options": [
    "a) Уникальный",
    "b) Простой",
    "c) Повторяющийся",
    "d) Обычный"
  ],
  "correct_answer": "a) Уникальный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc69f856810296fd46a58"
  },
  "question": "Как перевести слово 'Honest'?",
  "options": [
    "a) Честный",
    "b) Лживый",
    "c) Надёжный",
    "d) Подозрительный"
  ],
  "correct_answer": "a) Честный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc69f856810296fd46a59"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'Energy'?",
  "options": [
    "a) Энергия",
    "b) Время",
    "c) Движение",
    "d) Материя"
  ],
  "correct_answer": "a) Энергия"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c2856810296fd46a5a"
  },
  "question": "Что означает слово earthquake?",
  "options": [
    "a) Цунами",
    "b) Землетрясение",
    "c) Лавина",
    "d) Оползень"
  ],
  "correct_answer": "b) Землетрясение"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c2856810296fd46a5b"
  },
  "question": "Как перевести слово avalanche?",
  "options": [
    "a) Лавина",
    "b) Цунами",
    "c) Землетрясение",
    "d) Сель"
  ],
  "correct_answer": "a) Лавина"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c2856810296fd46a5c"
  },
  "question": "Что обозначает слово debris?",
  "options": [
    "a) Огонь",
    "b) Обломки",
    "c) Камни",
    "d) Лед"
  ],
  "correct_answer": "b) Обломки"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c2856810296fd46a5d"
  },
  "question": "Как перевести слово blaze?",
  "options": [
    "a) Лавина",
    "b) Землетрясение",
    "c) Пламя",
    "d) Вода"
  ],
  "correct_answer": "c) Пламя"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c2856810296fd46a5e"
  },
  "question": "Что означает слово authorities?",
  "options": [
    "a) Жители",
    "b) Власти",
    "c) Соседи",
    "d) Службы"
  ],
  "correct_answer": "b) Власти"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c2856810296fd46a5f"
  },
  "question": "Как перевести слово evacuation?",
  "options": [
    "a) Спасение",
    "b) Эвакуация",
    "c) Укрытие",
    "d) Нападение"
  ],
  "correct_answer": "b) Эвакуация"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c2856810296fd46a60"
  },
  "question": "Что обозначает слово ecosystem?",
  "options": [
    "a) Экосистема",
    "b) Ландшафт",
    "c) Катастрофа",
    "d) Океан"
  ],
  "correct_answer": "a) Экосистема"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c2856810296fd46a61"
  },
  "question": "Как перевести слово disaster?",
  "options": [
    "a) Праздник",
    "b) Катастрофа",
    "c) Ветер",
    "d) Ливень"
  ],
  "correct_answer": "b) Катастрофа"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c2856810296fd46a62"
  },
  "question": "Что означает слово tsunami?",
  "options": [
    "a) Лавина",
    "b) Цунами",
    "c) Ураган",
    "d) Сель"
  ],
  "correct_answer": "b) Цунами"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c2856810296fd46a63"
  },
  "question": "Как перевести слово courageous?",
  "options": [
    "a) Страшный",
    "b) Смелый",
    "c) Грустный",
    "d) Забавный"
  ],
  "correct_answer": "b) Смелый"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c2856810296fd46a64"
  },
  "question": "Что обозначает слово rescue?",
  "options": [
    "a) Укрытие",
    "b) Эвакуация",
    "c) Спасение",
    "d) Перемещение"
  ],
  "correct_answer": "c) Спасение"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c2856810296fd46a65"
  },
  "question": "Как перевести слово sheltering?",
  "options": [
    "a) Прятаться",
    "b) Кричать",
    "c) Убегать",
    "d) Наблюдать"
  ],
  "correct_answer": "a) Прятаться"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c2856810296fd46a66"
  },
  "question": "Что означает слово explosion?",
  "options": [
    "a) Пожар",
    "b) Взрыв",
    "c) Потоп",
    "d) Сражение"
  ],
  "correct_answer": "b) Взрыв"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c2856810296fd46a67"
  },
  "question": "Как перевести слово flood?",
  "options": [
    "a) Пожар",
    "b) Наводнение",
    "c) Землетрясение",
    "d) Ветер"
  ],
  "correct_answer": "b) Наводнение"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c2856810296fd46a68"
  },
  "question": "Что обозначает слово broadcast?",
  "options": [
    "a) Транслировать",
    "b) Сообщить",
    "c) Спасать",
    "d) Ремонтировать"
  ],
  "correct_answer": "a) Транслировать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c2856810296fd46a69"
  },
  "question": "Как перевести слово consequences?",
  "options": [
    "a) Причины",
    "b) Последствия",
    "c) Угроза",
    "d) Достижения"
  ],
  "correct_answer": "b) Последствия"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c2856810296fd46a6a"
  },
  "question": "Что означает слово emergency?",
  "options": [
    "a) Чрезвычайная ситуация",
    "b) Праздник",
    "c) Ожидание",
    "d) Взрыв"
  ],
  "correct_answer": "a) Чрезвычайная ситуация"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c2856810296fd46a6b"
  },
  "question": "Как перевести слово landslide?",
  "options": [
    "a) Сель",
    "b) Наводнение",
    "c) Землетрясение",
    "d) Лавина"
  ],
  "correct_answer": "a) Сель"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c2856810296fd46a6c"
  },
  "question": "Что обозначает слово fearless?",
  "options": [
    "a) Смелый",
    "b) Ловкий",
    "c) Опасный",
    "d) Неосторожный"
  ],
  "correct_answer": "a) Смелый"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c2856810296fd46a6d"
  },
  "question": "Как перевести слово precautions?",
  "options": [
    "a) Угрозы",
    "b) Предосторожности",
    "c) Нападение",
    "d) Риск"
  ],
  "correct_answer": "b) Предосторожности"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c2856810296fd46a6e"
  },
  "question": "Что означает слово aftermath?",
  "options": [
    "a) Последствия",
    "b) Причины",
    "c) Начало",
    "d) Подготовка"
  ],
  "correct_answer": "a) Последствия"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c2856810296fd46a6f"
  },
  "question": "Как перевести слово evacuation?",
  "options": [
    "a) Эвакуация",
    "b) Задержка",
    "c) Подготовка",
    "d) Призыв"
  ],
  "correct_answer": "a) Эвакуация"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c2856810296fd46a70"
  },
  "question": "Что обозначает слово relief?",
  "options": [
    "a) Спокойствие",
    "b) Облегчение",
    "c) Напряжение",
    "d) Злость"
  ],
  "correct_answer": "b) Облегчение"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c2856810296fd46a71"
  },
  "question": "Как перевести слово assistance?",
  "options": [
    "a) Помощь",
    "b) Угроза",
    "c) Сила",
    "d) Устойчивость"
  ],
  "correct_answer": "a) Помощь"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c2856810296fd46a72"
  },
  "question": "Что означает слово dormant?",
  "options": [
    "a) Активный",
    "b) Спящий",
    "c) Опасный",
    "d) Нестабильный"
  ],
  "correct_answer": "b) Спящий"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c2856810296fd46a73"
  },
  "question": "Как перевести слово recovery?",
  "options": [
    "a) Восстановление",
    "b) Разрушение",
    "c) Задержка",
    "d) Потери"
  ],
  "correct_answer": "a) Восстановление"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c2856810296fd46a74"
  },
  "question": "Что обозначает слово impact?",
  "options": [
    "a) Удар",
    "b) Прыжок",
    "c) Призыв",
    "d) Полет"
  ],
  "correct_answer": "a) Удар"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c2856810296fd46a75"
  },
  "question": "Как перевести слово threat?",
  "options": [
    "a) Угроза",
    "b) Помощь",
    "c) Предложение",
    "d) Риск"
  ],
  "correct_answer": "a) Угроза"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c2856810296fd46a76"
  },
  "question": "Что означает слово fatal?",
  "options": [
    "a) Летальный",
    "b) Смешной",
    "c) Медленный",
    "d) Активный"
  ],
  "correct_answer": "a) Летальный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c2856810296fd46a77"
  },
  "question": "Как перевести слово warnings?",
  "options": [
    "a) Предупреждения",
    "b) Угрозы",
    "c) Последствия",
    "d) Аварии"
  ],
  "correct_answer": "a) Предупреждения"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c9856810296fd46a78"
  },
  "question": "Что означает слово 'aim'?",
  "options": [
    "a) Цель",
    "b) Удивление",
    "c) Бинт",
    "d) Сцена"
  ],
  "correct_answer": "a) Цель"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c9856810296fd46a79"
  },
  "question": "Как перевести слово 'astonishing'?",
  "options": [
    "a) Простое",
    "b) Удивительное",
    "c) Грустное",
    "d) Сложное"
  ],
  "correct_answer": "b) Удивительное"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c9856810296fd46a7a"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'database'?",
  "options": [
    "a) Сцена",
    "b) База данных",
    "c) Холст",
    "d) Редактор"
  ],
  "correct_answer": "b) База данных"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c9856810296fd46a7b"
  },
  "question": "Как перевести слово 'immersion'?",
  "options": [
    "a) Погружение",
    "b) Облегчение",
    "c) Прогресс",
    "d) Испытание"
  ],
  "correct_answer": "a) Погружение"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c9856810296fd46a7c"
  },
  "question": "Что означает слово 'entertainment'?",
  "options": [
    "a) Оборудование",
    "b) Развлечение",
    "c) База данных",
    "d) Прямой эфир"
  ],
  "correct_answer": "b) Развлечение"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c9856810296fd46a7d"
  },
  "question": "Как перевести слово 'graphics'?",
  "options": [
    "a) Графика",
    "b) Обучение",
    "c) Навык",
    "d) Прогресс"
  ],
  "correct_answer": "a) Графика"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c9856810296fd46a7e"
  },
  "question": "Что означает слово 'flexible'?",
  "options": [
    "a) Сложный",
    "b) Гибкий",
    "c) Долгий",
    "d) Плотный"
  ],
  "correct_answer": "b) Гибкий"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c9856810296fd46a7f"
  },
  "question": "Как перевести слово 'courageous'?",
  "options": [
    "a) Смелый",
    "b) Печальный",
    "c) Неудачный",
    "d) Радостный"
  ],
  "correct_answer": "a) Смелый"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c9856810296fd46a80"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'audience'?",
  "options": [
    "a) Зрители",
    "b) Система",
    "c) Карта",
    "d) Волокна"
  ],
  "correct_answer": "a) Зрители"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c9856810296fd46a81"
  },
  "question": "Как перевести слово 'solid'?",
  "options": [
    "a) Твердый",
    "b) Жидкий",
    "c) Облегченный",
    "d) Прозрачный"
  ],
  "correct_answer": "a) Твердый"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c9856810296fd46a82"
  },
  "question": "Что означает слово 'suitable'?",
  "options": [
    "a) Подходящий",
    "b) Сложный",
    "c) Далекий",
    "d) Неопределенный"
  ],
  "correct_answer": "a) Подходящий"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c9856810296fd46a83"
  },
  "question": "Как перевести слово 'capture'?",
  "options": [
    "a) Захватывать",
    "b) Терять",
    "c) Строить",
    "d) Ловить"
  ],
  "correct_answer": "a) Захватывать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c9856810296fd46a84"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'purchase'?",
  "options": [
    "a) Покупка",
    "b) Продажа",
    "c) Производство",
    "d) Упаковка"
  ],
  "correct_answer": "a) Покупка"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c9856810296fd46a85"
  },
  "question": "Как перевести слово 'interactive'?",
  "options": [
    "a) Взаимодействующий",
    "b) Раздражающий",
    "c) Перекрёстный",
    "d) Прямой"
  ],
  "correct_answer": "a) Взаимодействующий"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c9856810296fd46a86"
  },
  "question": "Что означает слово 'tutorial'?",
  "options": [
    "a) Руководство",
    "b) Программа",
    "c) Задание",
    "d) Инструмент"
  ],
  "correct_answer": "a) Руководство"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c9856810296fd46a87"
  },
  "question": "Как перевести слово 'headset'?",
  "options": [
    "a) Гарнитура",
    "b) Монитор",
    "c) Мышь",
    "d) Клавиатура"
  ],
  "correct_answer": "a) Гарнитура"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c9856810296fd46a88"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'monitor'?",
  "options": [
    "a) Отслеживать",
    "b) Выключать",
    "c) Прекращать",
    "d) Увеличивать"
  ],
  "correct_answer": "a) Отслеживать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c9856810296fd46a89"
  },
  "question": "Как перевести слово 'upload'?",
  "options": [
    "a) Загрузить",
    "b) Удалить",
    "c) Открыть",
    "d) Закрыть"
  ],
  "correct_answer": "a) Загрузить"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c9856810296fd46a8a"
  },
  "question": "Что означает слово 'immersive'?",
  "options": [
    "a) Захватывающий",
    "b) Облегчающий",
    "c) Грустный",
    "d) Тусклый"
  ],
  "correct_answer": "a) Захватывающий"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c9856810296fd46a8b"
  },
  "question": "Как перевести слово 'revise'?",
  "options": [
    "a) Пересмотреть",
    "b) Забыть",
    "c) Создать",
    "d) Упростить"
  ],
  "correct_answer": "a) Пересмотреть"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c9856810296fd46a8c"
  },
  "question": "Что означает слово immerse?",
  "options": [
    "a) Выходить",
    "b) Погружаться",
    "c) Ускоряться",
    "d) Останавливаться"
  ],
  "correct_answer": "b) Погружаться"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c9856810296fd46a8d"
  },
  "question": "Как перевести слово equipment?",
  "options": [
    "a) Оборудование",
    "b) Одежда",
    "c) Карта",
    "d) Информация"
  ],
  "correct_answer": "a) Оборудование"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c9856810296fd46a8e"
  },
  "question": "Что обозначает слово courageous?",
  "options": [
    "a) Отважный",
    "b) Легкий",
    "c) Гибкий",
    "d) Простой"
  ],
  "correct_answer": "a) Отважный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c9856810296fd46a8f"
  },
  "question": "Что значит слово database?",
  "options": [
    "a) Компьютер",
    "b) Система данных",
    "c) Операция",
    "d) База данных"
  ],
  "correct_answer": "d) База данных"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c9856810296fd46a90"
  },
  "question": "Как перевести слово hardware?",
  "options": [
    "a) Программное обеспечение",
    "b) Оборудование",
    "c) Монитор",
    "d) Кабель"
  ],
  "correct_answer": "b) Оборудование"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c9856810296fd46a91"
  },
  "question": "Что обозначает слово sketch?",
  "options": [
    "a) Запись",
    "b) Эскиз",
    "c) Картина",
    "d) Рисунок"
  ],
  "correct_answer": "b) Эскиз"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c9856810296fd46a92"
  },
  "question": "Что значит слово flexible?",
  "options": [
    "a) Жесткий",
    "b) Гибкий",
    "c) Устойчивый",
    "d) Тяжелый"
  ],
  "correct_answer": "b) Гибкий"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c9856810296fd46a93"
  },
  "question": "Что означает словосочетание breaking news?",
  "options": [
    "a) Последние новости",
    "b) Ломка новостей",
    "c) Текущие события",
    "d) Основные темы"
  ],
  "correct_answer": "a) Последние новости"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c9856810296fd46a94"
  },
  "question": "Как перевести слово graphics?",
  "options": [
    "a) Графика",
    "b) Текст",
    "c) Звук",
    "d) Анимация"
  ],
  "correct_answer": "a) Графика"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6c9856810296fd46a95"
  },
  "question": "Что означает слово realistic?",
  "options": [
    "a) Фантастический",
    "b) Реалистичный",
    "c) Воображаемый",
    "d) Иллюзорный"
  ],
  "correct_answer": "b) Реалистичный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ce856810296fd46a96"
  },
  "question": "Что означает слово afford?",
  "options": [
    "a) Пожертвовать",
    "b) Позволить себе",
    "c) Продать",
    "d) Пожелать"
  ],
  "correct_answer": "b) Позволить себе"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ce856810296fd46a97"
  },
  "question": "Как перевести слово aphids?",
  "options": [
    "a) Тля",
    "b) Насекомое",
    "c) Растение",
    "d) Продукт"
  ],
  "correct_answer": "a) Тля"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ce856810296fd46a98"
  },
  "question": "Что обозначает слово artificially?",
  "options": [
    "a) Искусственно",
    "b) Природно",
    "c) Механически",
    "d) Временно"
  ],
  "correct_answer": "a) Искусственно"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ce856810296fd46a99"
  },
  "question": "Как перевести слово awareness?",
  "options": [
    "a) Согласие",
    "b) Знание",
    "c) Ожидание",
    "d) Уведомление"
  ],
  "correct_answer": "b) Знание"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ce856810296fd46a9a"
  },
  "question": "Что означает слово bargain-hunting?",
  "options": [
    "a) Охота за скидками",
    "b) Охота за товарами",
    "c) Привлечение внимания",
    "d) Покупка вещей"
  ],
  "correct_answer": "a) Охота за скидками"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ce856810296fd46a9b"
  },
  "question": "Как перевести слово basement?",
  "options": [
    "a) Верхний этаж",
    "b) Подвал",
    "c) Коридор",
    "d) Кабинет"
  ],
  "correct_answer": "b) Подвал"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ce856810296fd46a9c"
  },
  "question": "Что означает слово biodegradable?",
  "options": [
    "a) Ядовитый",
    "b) Легко горючий",
    "c) Биоразлагаемый",
    "d) Заражённый"
  ],
  "correct_answer": "c) Биоразлагаемый"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ce856810296fd46a9d"
  },
  "question": "Как перевести слово biofuel?",
  "options": [
    "a) Биотопливо",
    "b) Обычное топливо",
    "c) Газ",
    "d) Энергия"
  ],
  "correct_answer": "a) Биотопливо"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ce856810296fd46a9e"
  },
  "question": "Что обозначает слово biological pesticides?",
  "options": [
    "a) Токсичные пестициды",
    "b) Биологические пестициды",
    "c) Экологически чистые пестициды",
    "d) Химические вещества"
  ],
  "correct_answer": "b) Биологические пестициды"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ce856810296fd46a9f"
  },
  "question": "Как перевести слово carbon neutral?",
  "options": [
    "a) Углеродно-нейтральный",
    "b) Экологически чистый",
    "c) Безопасный для людей",
    "d) Экономичный"
  ],
  "correct_answer": "a) Углеродно-нейтральный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ce856810296fd46aa0"
  },
  "question": "Что означает слово cereals?",
  "options": [
    "a) Фрукты",
    "b) Крупы",
    "c) Молочные продукты",
    "d) Товары для дома"
  ],
  "correct_answer": "b) Крупы"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ce856810296fd46aa1"
  },
  "question": "Как перевести слово certified?",
  "options": [
    "a) Одобренный",
    "b) Оплаченный",
    "c) Проданный",
    "d) Утверждённый"
  ],
  "correct_answer": "a) Одобренный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ce856810296fd46aa2"
  },
  "question": "Что означает слово chain-store?",
  "options": [
    "a) Частный магазин",
    "b) Сетевой магазин",
    "c) Местный магазин",
    "d) Глобальная сеть"
  ],
  "correct_answer": "b) Сетевой магазин"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ce856810296fd46aa3"
  },
  "question": "Как перевести слово charity?",
  "options": [
    "a) Коммерция",
    "b) Благотворительность",
    "c) Заработок",
    "d) Лидерство"
  ],
  "correct_answer": "b) Благотворительность"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ce856810296fd46aa4"
  },
  "question": "Что означает слово chemical pesticides?",
  "options": [
    "a) Биологические пестициды",
    "b) Органические пестициды",
    "c) Химические пестициды",
    "d) Экологически чистые вещества"
  ],
  "correct_answer": "c) Химические пестициды"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ce856810296fd46aa5"
  },
  "question": "Как перевести слово child labour?",
  "options": [
    "a) Рабочая сила",
    "b) Детский труд",
    "c) Семейный труд",
    "d) Младший персонал"
  ],
  "correct_answer": "b) Детский труд"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ce856810296fd46aa6"
  },
  "question": "Что обозначает слово compost?",
  "options": [
    "a) Продукт питания",
    "b) Удобрение",
    "c) Пестицид",
    "d) Вода"
  ],
  "correct_answer": "b) Удобрение"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ce856810296fd46aa7"
  },
  "question": "Как перевести слово consideration?",
  "options": [
    "a) Отражение",
    "b) Рассмотрение",
    "c) Идея",
    "d) Ожидание"
  ],
  "correct_answer": "b) Рассмотрение"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ce856810296fd46aa8"
  },
  "question": "Что означает слово consume?",
  "options": [
    "a) Покупать",
    "b) Потреблять",
    "c) Продажа",
    "d) Предлагать"
  ],
  "correct_answer": "b) Потреблять"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ce856810296fd46aa9"
  },
  "question": "Как перевести слово convert?",
  "options": [
    "a) Преобразовать",
    "b) Уменьшить",
    "c) Перевести",
    "d) Процессировать"
  ],
  "correct_answer": "a) Преобразовать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ce856810296fd46aaa"
  },
  "question": "Что обозначает слово cotton?",
  "options": [
    "a) Ковёр",
    "b) Хлопок",
    "c) Шерсть",
    "d) Лён"
  ],
  "correct_answer": "b) Хлопок"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ce856810296fd46aab"
  },
  "question": "Как перевести слово dairy products?",
  "options": [
    "a) Молочные продукты",
    "b) Кофейные напитки",
    "c) Соки",
    "d) Продукты из мяса"
  ],
  "correct_answer": "a) Молочные продукты"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ce856810296fd46aac"
  },
  "question": "Что означает слово demoted?",
  "options": [
    "a) Уволен",
    "b) Понижен в должности",
    "c) Повышен",
    "d) Переведён"
  ],
  "correct_answer": "b) Понижен в должности"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ce856810296fd46aad"
  },
  "question": "Как перевести слово disapproving?",
  "options": [
    "a) Одобрительный",
    "b) Нейтральный",
    "c) Неодобрительный",
    "d) Приветствующий"
  ],
  "correct_answer": "c) Неодобрительный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ce856810296fd46aae"
  },
  "question": "Что означает слово do stg over?",
  "options": [
    "a) Повторить",
    "b) Сделать заново",
    "c) Начать с начала",
    "d) Завершить"
  ],
  "correct_answer": "b) Сделать заново"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ce856810296fd46aaf"
  },
  "question": "Как перевести слово do up?",
  "options": [
    "a) Сделать заново",
    "b) Ремонтировать",
    "c) Переработать",
    "d) Оставить"
  ],
  "correct_answer": "b) Ремонтировать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ce856810296fd46ab0"
  },
  "question": "Что обозначает слово drain?",
  "options": [
    "a) Истощать",
    "b) Увлажнять",
    "c) Наполнять",
    "d) Испарять"
  ],
  "correct_answer": "a) Истощать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ce856810296fd46ab1"
  },
  "question": "Как перевести слово drop by/in?",
  "options": [
    "a) Уйти",
    "b) Зайти",
    "c) Попросить",
    "d) Прощаться"
  ],
  "correct_answer": "b) Зайти"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ce856810296fd46ab2"
  },
  "question": "Что означает слово drop out?",
  "options": [
    "a) Пожертвовать",
    "b) Отклонить",
    "c) Бросить",
    "d) Принять"
  ],
  "correct_answer": "c) Бросить"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ce856810296fd46ab3"
  },
  "question": "Что означает слово drought?",
  "options": [
    "a) Наводнение",
    "b) Засуха",
    "c) Землетрясение",
    "d) Ветер"
  ],
  "correct_answer": "b) Засуха"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d2856810296fd46ab4"
  },
  "question": "Что означает слово afford?",
  "options": [
    "a) Пожертвовать",
    "b) Позволить себе",
    "c) Продать",
    "d) Пожелать"
  ],
  "correct_answer": "b) Позволить себе"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d2856810296fd46ab5"
  },
  "question": "Как перевести слово aphids?",
  "options": [
    "a) Тля",
    "b) Насекомое",
    "c) Растение",
    "d) Продукт"
  ],
  "correct_answer": "a) Тля"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d2856810296fd46ab6"
  },
  "question": "Что обозначает слово artificially?",
  "options": [
    "a) Искусственно",
    "b) Природно",
    "c) Механически",
    "d) Временно"
  ],
  "correct_answer": "a) Искусственно"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d2856810296fd46ab7"
  },
  "question": "Как перевести слово awareness?",
  "options": [
    "a) Согласие",
    "b) Знание",
    "c) Ожидание",
    "d) Уведомление"
  ],
  "correct_answer": "b) Знание"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d2856810296fd46ab8"
  },
  "question": "Что означает слово bargain-hunting?",
  "options": [
    "a) Охота за скидками",
    "b) Охота за товарами",
    "c) Привлечение внимания",
    "d) Покупка вещей"
  ],
  "correct_answer": "a) Охота за скидками"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d2856810296fd46ab9"
  },
  "question": "Как перевести слово basement?",
  "options": [
    "a) Верхний этаж",
    "b) Подвал",
    "c) Коридор",
    "d) Кабинет"
  ],
  "correct_answer": "b) Подвал"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d2856810296fd46aba"
  },
  "question": "Что означает слово biodegradable?",
  "options": [
    "a) Ядовитый",
    "b) Легко горючий",
    "c) Биоразлагаемый",
    "d) Заражённый"
  ],
  "correct_answer": "c) Биоразлагаемый"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d2856810296fd46abb"
  },
  "question": "Как перевести слово biofuel?",
  "options": [
    "a) Биотопливо",
    "b) Обычное топливо",
    "c) Газ",
    "d) Энергия"
  ],
  "correct_answer": "a) Биотопливо"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d2856810296fd46abc"
  },
  "question": "Что обозначает слово biological pesticides?",
  "options": [
    "a) Токсичные пестициды",
    "b) Биологические пестициды",
    "c) Экологически чистые пестициды",
    "d) Химические вещества"
  ],
  "correct_answer": "b) Биологические пестициды"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d2856810296fd46abd"
  },
  "question": "Как перевести слово carbon neutral?",
  "options": [
    "a) Углеродно-нейтральный",
    "b) Экологически чистый",
    "c) Безопасный для людей",
    "d) Экономичный"
  ],
  "correct_answer": "a) Углеродно-нейтральный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d2856810296fd46abe"
  },
  "question": "Что означает слово cereals?",
  "options": [
    "a) Фрукты",
    "b) Крупы",
    "c) Молочные продукты",
    "d) Товары для дома"
  ],
  "correct_answer": "b) Крупы"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d2856810296fd46abf"
  },
  "question": "Как перевести слово certified?",
  "options": [
    "a) Одобренный",
    "b) Оплаченный",
    "c) Проданный",
    "d) Утверждённый"
  ],
  "correct_answer": "a) Одобренный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d2856810296fd46ac0"
  },
  "question": "Что означает слово chain-store?",
  "options": [
    "a) Частный магазин",
    "b) Сетевой магазин",
    "c) Местный магазин",
    "d) Глобальная сеть"
  ],
  "correct_answer": "b) Сетевой магазин"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d2856810296fd46ac1"
  },
  "question": "Как перевести слово charity?",
  "options": [
    "a) Коммерция",
    "b) Благотворительность",
    "c) Заработок",
    "d) Лидерство"
  ],
  "correct_answer": "b) Благотворительность"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d2856810296fd46ac2"
  },
  "question": "Что означает слово chemical pesticides?",
  "options": [
    "a) Биологические пестициды",
    "b) Органические пестициды",
    "c) Химические пестициды",
    "d) Экологически чистые вещества"
  ],
  "correct_answer": "c) Химические пестициды"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d2856810296fd46ac3"
  },
  "question": "Как перевести слово child labour?",
  "options": [
    "a) Рабочая сила",
    "b) Детский труд",
    "c) Семейный труд",
    "d) Младший персонал"
  ],
  "correct_answer": "b) Детский труд"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d2856810296fd46ac4"
  },
  "question": "Что обозначает слово compost?",
  "options": [
    "a) Продукт питания",
    "b) Удобрение",
    "c) Пестицид",
    "d) Вода"
  ],
  "correct_answer": "b) Удобрение"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d2856810296fd46ac5"
  },
  "question": "Как перевести слово consideration?",
  "options": [
    "a) Отражение",
    "b) Рассмотрение",
    "c) Идея",
    "d) Ожидание"
  ],
  "correct_answer": "b) Рассмотрение"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d2856810296fd46ac6"
  },
  "question": "Что означает слово consume?",
  "options": [
    "a) Покупать",
    "b) Потреблять",
    "c) Продажа",
    "d) Предлагать"
  ],
  "correct_answer": "b) Потреблять"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d2856810296fd46ac7"
  },
  "question": "Как перевести слово convert?",
  "options": [
    "a) Преобразовать",
    "b) Уменьшить",
    "c) Перевести",
    "d) Процессировать"
  ],
  "correct_answer": "a) Преобразовать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d2856810296fd46ac8"
  },
  "question": "Что обозначает слово cotton?",
  "options": [
    "a) Ковёр",
    "b) Хлопок",
    "c) Шерсть",
    "d) Лён"
  ],
  "correct_answer": "b) Хлопок"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d2856810296fd46ac9"
  },
  "question": "Как перевести слово dairy products?",
  "options": [
    "a) Молочные продукты",
    "b) Кофейные напитки",
    "c) Соки",
    "d) Продукты из мяса"
  ],
  "correct_answer": "a) Молочные продукты"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d2856810296fd46aca"
  },
  "question": "Что означает слово demoted?",
  "options": [
    "a) Уволен",
    "b) Понижен в должности",
    "c) Повышен",
    "d) Переведён"
  ],
  "correct_answer": "b) Понижен в должности"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d2856810296fd46acb"
  },
  "question": "Как перевести слово disapproving?",
  "options": [
    "a) Одобрительный",
    "b) Нейтральный",
    "c) Неодобрительный",
    "d) Приветствующий"
  ],
  "correct_answer": "c) Неодобрительный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d2856810296fd46acc"
  },
  "question": "Что означает слово do stg over?",
  "options": [
    "a) Повторить",
    "b) Сделать заново",
    "c) Начать с начала",
    "d) Завершить"
  ],
  "correct_answer": "b) Сделать заново"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d2856810296fd46acd"
  },
  "question": "Как перевести слово do up?",
  "options": [
    "a) Сделать заново",
    "b) Ремонтировать",
    "c) Переработать",
    "d) Оставить"
  ],
  "correct_answer": "b) Ремонтировать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d2856810296fd46ace"
  },
  "question": "Что обозначает слово drain?",
  "options": [
    "a) Истощать",
    "b) Увлажнять",
    "c) Наполнять",
    "d) Испарять"
  ],
  "correct_answer": "a) Истощать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d2856810296fd46acf"
  },
  "question": "Как перевести слово drop by/in?",
  "options": [
    "a) Уйти",
    "b) Зайти",
    "c) Попросить",
    "d) Прощаться"
  ],
  "correct_answer": "b) Зайти"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d2856810296fd46ad0"
  },
  "question": "Что означает слово drop out?",
  "options": [
    "a) Пожертвовать",
    "b) Отклонить",
    "c) Бросить",
    "d) Принять"
  ],
  "correct_answer": "c) Бросить"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d2856810296fd46ad1"
  },
  "question": "Что означает слово drought?",
  "options": [
    "a) Наводнение",
    "b) Засуха",
    "c) Землетрясение",
    "d) Ветер"
  ],
  "correct_answer": "b) Засуха"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d6856810296fd46ad2"
  },
  "question": "Что означает слово 'Ability'?",
  "options": [
    "a) Способность",
    "b) Болезнь",
    "c) Опыт",
    "d) Процесс"
  ],
  "correct_answer": "a) Способность"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d6856810296fd46ad3"
  },
  "question": "Как перевести слово 'Control'?",
  "options": [
    "a) Управление",
    "b) Техника",
    "c) Инструмент",
    "d) Режим"
  ],
  "correct_answer": "a) Управление"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d6856810296fd46ad4"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'Cure'?",
  "options": [
    "a) Лечить",
    "b) Ремонтировать",
    "c) Строить",
    "d) Исследовать"
  ],
  "correct_answer": "a) Лечить"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d6856810296fd46ad5"
  },
  "question": "Что означает слово 'Deal with'?",
  "options": [
    "a) Управлять",
    "b) Обсуждать",
    "c) Иметь дело с",
    "d) Игнорировать"
  ],
  "correct_answer": "c) Иметь дело с"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d6856810296fd46ad6"
  },
  "question": "Как перевести слово 'Disease'?",
  "options": [
    "a) Болезнь",
    "b) Здоровье",
    "c) Технология",
    "d) Помощь"
  ],
  "correct_answer": "a) Болезнь"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d6856810296fd46ad7"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'Experience'?",
  "options": [
    "a) Переживание",
    "b) Техника",
    "c) Работа",
    "d) Подсознание"
  ],
  "correct_answer": "a) Переживание"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d6856810296fd46ad8"
  },
  "question": "Что означает слово 'Implication'?",
  "options": [
    "a) Следствие",
    "b) Проблема",
    "c) Реакция",
    "d) Лечение"
  ],
  "correct_answer": "a) Следствие"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d6856810296fd46ad9"
  },
  "question": "Как перевести слово 'Intelligence'?",
  "options": [
    "a) Интеллект",
    "b) Знания",
    "c) Энергия",
    "d) Способность"
  ],
  "correct_answer": "a) Интеллект"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d6856810296fd46ada"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'Invent'?",
  "options": [
    "a) Изобретать",
    "b) Создавать",
    "c) Изучать",
    "d) Разрушать"
  ],
  "correct_answer": "a) Изобретать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d6856810296fd46adb"
  },
  "question": "Как перевести слово 'Memorise'?",
  "options": [
    "a) Забыть",
    "b) Запомнить",
    "c) Понять",
    "d) Найти"
  ],
  "correct_answer": "b) Запомнить"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d6856810296fd46adc"
  },
  "question": "Что означает слово 'Professional Assistance'?",
  "options": [
    "a) Личное мнение",
    "b) Профессиональная помощь",
    "c) Частная консультация",
    "d) Пожертвование"
  ],
  "correct_answer": "b) Профессиональная помощь"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d6856810296fd46add"
  },
  "question": "Как перевести слово 'React'?",
  "options": [
    "a) Ответить",
    "b) Спрашивать",
    "c) Игнорировать",
    "d) Понимать"
  ],
  "correct_answer": "a) Ответить"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d6856810296fd46ade"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'Research'?",
  "options": [
    "a) Изучать",
    "b) Прогнозировать",
    "c) Пропагандировать",
    "d) Исследовать"
  ],
  "correct_answer": "d) Исследовать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d6856810296fd46adf"
  },
  "question": "Как перевести слово 'Strengthen'?",
  "options": [
    "a) Слабеть",
    "b) Укреплять",
    "c) Уничтожать",
    "d) Обновлять"
  ],
  "correct_answer": "b) Укреплять"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d6856810296fd46ae0"
  },
  "question": "Что означает слово 'Stress'?",
  "options": [
    "a) Мудрость",
    "b) Стресс",
    "c) Протест",
    "d) Благополучие"
  ],
  "correct_answer": "b) Стресс"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d6856810296fd46ae1"
  },
  "question": "Как перевести слово 'Suffer'?",
  "options": [
    "a) Наслаждаться",
    "b) Страдать",
    "c) Изучать",
    "d) Прощать"
  ],
  "correct_answer": "b) Страдать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d6856810296fd46ae2"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'Techniques'?",
  "options": [
    "a) Ошибки",
    "b) Методы",
    "c) Инструменты",
    "d) Процесс"
  ],
  "correct_answer": "b) Методы"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d6856810296fd46ae3"
  },
  "question": "Как перевести слово 'Undoubtedly'?",
  "options": [
    "a) Спорный",
    "b) Сомнительный",
    "c) Несомненно",
    "d) Очевидно"
  ],
  "correct_answer": "c) Несомненно"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d6856810296fd46ae4"
  },
  "question": "Что означает слово 'Workout'?",
  "options": [
    "a) Отдых",
    "b) Тренировка",
    "c) Занятие",
    "d) План"
  ],
  "correct_answer": "b) Тренировка"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d6856810296fd46ae5"
  },
  "question": "Что означает слово 'Look after'?",
  "options": [
    "a) Игнорировать",
    "b) Ухаживать",
    "c) Ожидать",
    "d) Работать"
  ],
  "correct_answer": "b) Ухаживать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d6856810296fd46ae6"
  },
  "question": "Как перевести слово 'Set off'?",
  "options": [
    "a) Завершить",
    "b) Начать",
    "c) Приостановить",
    "d) Прервать"
  ],
  "correct_answer": "b) Начать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d6856810296fd46ae7"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'Dominant'?",
  "options": [
    "a) Подчиненный",
    "b) Преобладающий",
    "c) Равноправный",
    "d) Незначительный"
  ],
  "correct_answer": "b) Преобладающий"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d6856810296fd46ae8"
  },
  "question": "Как перевести слово 'Circumstances'?",
  "options": [
    "a) Потребности",
    "b) Условия",
    "c) Возражения",
    "d) Сомнения"
  ],
  "correct_answer": "b) Условия"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d6856810296fd46ae9"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'Challenge'?",
  "options": [
    "a) Легкость",
    "b) Сложность",
    "c) Вызов",
    "d) Пожертвование"
  ],
  "correct_answer": "c) Вызов"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d6856810296fd46aea"
  },
  "question": "Что означает слово 'Be related to'?",
  "options": [
    "a) Быть связанным с",
    "b) Быть независимым от",
    "c) Быть причиной",
    "d) Быть связанным"
  ],
  "correct_answer": "a) Быть связанным с"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d6856810296fd46aeb"
  },
  "question": "Как перевести слово 'Beneficial'?",
  "options": [
    "a) Вредный",
    "b) Полезный",
    "c) Обычный",
    "d) Важный"
  ],
  "correct_answer": "b) Полезный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d6856810296fd46aec"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'Break down'?",
  "options": [
    "a) Сломаться",
    "b) Начать",
    "c) Преодолеть",
    "d) Восстановиться"
  ],
  "correct_answer": "a) Сломаться"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d6856810296fd46aed"
  },
  "question": "Как перевести слово 'Convert'?",
  "options": [
    "a) Изменить",
    "b) Объяснить",
    "c) Преобразовать",
    "d) Укрепить"
  ],
  "correct_answer": "c) Преобразовать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d6856810296fd46aee"
  },
  "question": "Что означает слово 'Personal identity'?",
  "options": [
    "a) Личное восприятие",
    "b) Личность",
    "c) Личная идентичность",
    "d) Публичная идентичность"
  ],
  "correct_answer": "c) Личная идентичность"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6d6856810296fd46aef"
  },
  "question": "Что означает слово 'Interpersonal'?",
  "options": [
    "a) Межличностный",
    "b) Внутренний",
    "c) Профессиональный",
    "d) Идентичный"
  ],
  "correct_answer": "a) Межличностный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6db856810296fd46af0"
  },
  "question": "Что означает слово achieve?",
  "options": [
    "a) Получить",
    "b) Достигать",
    "c) Принимать",
    "d) Потерять"
  ],
  "correct_answer": "b) Достигать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6db856810296fd46af1"
  },
  "question": "Как перевести слово administer?",
  "options": [
    "a) Управлять",
    "b) Строить",
    "c) Обсуждать",
    "d) Готовить"
  ],
  "correct_answer": "a) Управлять"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6db856810296fd46af2"
  },
  "question": "Что означает слово admission?",
  "options": [
    "a) Закрытие",
    "b) Отказ",
    "c) Допуск",
    "d) Обсуждение"
  ],
  "correct_answer": "c) Допуск"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6db856810296fd46af3"
  },
  "question": "Как перевести слово ambitious?",
  "options": [
    "a) Ленивый",
    "b) Трудолюбивый",
    "c) Амбициозный",
    "d) Беспечный"
  ],
  "correct_answer": "c) Амбициозный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6db856810296fd46af4"
  },
  "question": "Что означает слово application?",
  "options": [
    "a) Применение",
    "b) Отказ",
    "c) Собрание",
    "d) Перерыв"
  ],
  "correct_answer": "a) Применение"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6db856810296fd46af5"
  },
  "question": "Как перевести слово artificial intelligence?",
  "options": [
    "a) Искусственный интеллект",
    "b) Ручной интеллект",
    "c) Экспериментальный ум",
    "d) Интуитивный разум"
  ],
  "correct_answer": "a) Искусственный интеллект"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6db856810296fd46af6"
  },
  "question": "Что означает слово attach to?",
  "options": [
    "a) Применять",
    "b) Прикрепить",
    "c) Отправить",
    "d) Разрушить"
  ],
  "correct_answer": "b) Прикрепить"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6db856810296fd46af7"
  },
  "question": "Как перевести слово audience?",
  "options": [
    "a) Публика",
    "b) Обучение",
    "c) Доклад",
    "d) Слушатели"
  ],
  "correct_answer": "d) Слушатели"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6db856810296fd46af8"
  },
  "question": "Что означает слово breakthrough?",
  "options": [
    "a) Преграда",
    "b) Открытие",
    "c) Замедление",
    "d) Достигнутый результат"
  ],
  "correct_answer": "b) Открытие"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6db856810296fd46af9"
  },
  "question": "Как перевести слово burn up?",
  "options": [
    "a) Плавить",
    "b) Раздражать",
    "c) Загорать",
    "d) Уничтожать"
  ],
  "correct_answer": "b) Раздражать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6db856810296fd46afa"
  },
  "question": "Что означает слово cancerous?",
  "options": [
    "a) Злокачественный",
    "b) Безопасный",
    "c) Лечебный",
    "d) Вредный"
  ],
  "correct_answer": "a) Злокачественный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6db856810296fd46afb"
  },
  "question": "Как перевести слово carry out?",
  "options": [
    "a) Игнорировать",
    "b) Выполнять",
    "c) Отказаться",
    "d) Понимать"
  ],
  "correct_answer": "b) Выполнять"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6db856810296fd46afc"
  },
  "question": "Что означает слово cheer up?",
  "options": [
    "a) Расстроить",
    "b) Подбодрить",
    "c) Устроить",
    "d) Замедлить"
  ],
  "correct_answer": "b) Подбодрить"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6db856810296fd46afd"
  },
  "question": "Как перевести слово classify?",
  "options": [
    "a) Искать",
    "b) Сортировать",
    "c) Оценивать",
    "d) Измерять"
  ],
  "correct_answer": "b) Сортировать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6db856810296fd46afe"
  },
  "question": "Что означает слово colleagues?",
  "options": [
    "a) Друзья",
    "b) Семья",
    "c) Коллеги",
    "d) Приятели"
  ],
  "correct_answer": "c) Коллеги"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6db856810296fd46aff"
  },
  "question": "Как перевести слово concentration?",
  "options": [
    "a) Увлажнение",
    "b) Ожидание",
    "c) Сосредоточенность",
    "d) Размещение"
  ],
  "correct_answer": "c) Сосредоточенность"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6db856810296fd46b00"
  },
  "question": "Что означает слово concern?",
  "options": [
    "a) Забота",
    "b) Неудача",
    "c) Успех",
    "d) Удивление"
  ],
  "correct_answer": "a) Забота"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6db856810296fd46b01"
  },
  "question": "Как перевести слово creator?",
  "options": [
    "a) Создатель",
    "b) Писатель",
    "c) Исследователь",
    "d) Дизайнер"
  ],
  "correct_answer": "a) Создатель"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6db856810296fd46b02"
  },
  "question": "Что означает слово device?",
  "options": [
    "a) Гаджет",
    "b) Декор",
    "c) Образование",
    "d) Процесс"
  ],
  "correct_answer": "a) Гаджет"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6db856810296fd46b03"
  },
  "question": "Как перевести слово employee?",
  "options": [
    "a) Работник",
    "b) Руководитель",
    "c) Заказчик",
    "d) Консультант"
  ],
  "correct_answer": "a) Работник"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6db856810296fd46b04"
  },
  "question": "Что означает слово failure?",
  "options": [
    "a) Успех",
    "b) Неудача",
    "c) Благополучие",
    "d) Прогресс"
  ],
  "correct_answer": "b) Неудача"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6db856810296fd46b05"
  },
  "question": "Как перевести слово feature?",
  "options": [
    "a) Элемент",
    "b) Особенность",
    "c) Проблема",
    "d) Метод"
  ],
  "correct_answer": "b) Особенность"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6db856810296fd46b06"
  },
  "question": "Что означает слово field?",
  "options": [
    "a) Площадка",
    "b) Проблема",
    "c) Груз",
    "d) Дисциплина"
  ],
  "correct_answer": "d) Дисциплина"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6db856810296fd46b07"
  },
  "question": "Как перевести слово give up?",
  "options": [
    "a) Сдаться",
    "b) Найти",
    "c) Применить",
    "d) Создать"
  ],
  "correct_answer": "a) Сдаться"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6db856810296fd46b08"
  },
  "question": "Что означает слово groundbreaking?",
  "options": [
    "a) Революционный",
    "b) Просторный",
    "c) Сложный",
    "d) Повседневный"
  ],
  "correct_answer": "a) Революционный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6db856810296fd46b09"
  },
  "question": "Как перевести слово hardworking?",
  "options": [
    "a) Ленивая",
    "b) Усердный",
    "c) Равнодушный",
    "d) Довольно"
  ],
  "correct_answer": "b) Усердный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6e7856810296fd46b0a"
  },
  "question": "Что означает слово 'abundant'?",
  "options": [
    "a) Дорогой",
    "b) Обильный",
    "c) Тусклый",
    "d) Молочный"
  ],
  "correct_answer": "b) Обильный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6e7856810296fd46b0b"
  },
  "question": "Как перевести слово 'aging process'?",
  "options": [
    "a) Процесс размножения",
    "b) Процесс старения",
    "c) Процесс оживления",
    "d) Процесс развития"
  ],
  "correct_answer": "b) Процесс старения"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6e7856810296fd46b0c"
  },
  "question": "Что означает слово 'airways'?",
  "options": [
    "a) Водные пути",
    "b) Дыхательные пути",
    "c) Пищеварительные пути",
    "d) Коммерческие пути"
  ],
  "correct_answer": "b) Дыхательные пути"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6e7856810296fd46b0d"
  },
  "question": "Как перевести слово 'alert'?",
  "options": [
    "a) Спокойный",
    "b) Предупреждать",
    "c) Печальный",
    "d) Нежный"
  ],
  "correct_answer": "b) Предупреждать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6e7856810296fd46b0e"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'arrange'?",
  "options": [
    "a) Развлекать",
    "b) Организовать",
    "c) Обсуждать",
    "d) Спать"
  ],
  "correct_answer": "b) Организовать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6e7856810296fd46b0f"
  },
  "question": "Как перевести слово 'blush'?",
  "options": [
    "a) Плакать",
    "b) Краснеть",
    "c) Спать",
    "d) Кашлять"
  ],
  "correct_answer": "b) Краснеть"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6e7856810296fd46b10"
  },
  "question": "Что означает слово 'breed'?",
  "options": [
    "a) Разводить",
    "b) Строить",
    "c) Печатать",
    "d) Мыть"
  ],
  "correct_answer": "a) Разводить"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6e7856810296fd46b11"
  },
  "question": "Как перевести слово 'by-product'?",
  "options": [
    "a) Побочный продукт",
    "b) Основной продукт",
    "c) Главная цель",
    "d) Специальность"
  ],
  "correct_answer": "a) Побочный продукт"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6e7856810296fd46b12"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'cell'?",
  "options": [
    "a) Клетка",
    "b) Лист",
    "c) Образование",
    "d) Ребро"
  ],
  "correct_answer": "a) Клетка"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6e7856810296fd46b13"
  },
  "question": "Как перевести слово 'coincidence'?",
  "options": [
    "a) Смешение",
    "b) Совпадение",
    "c) Случай",
    "d) Загадка"
  ],
  "correct_answer": "b) Совпадение"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6e7856810296fd46b14"
  },
  "question": "Что означает слово 'collapse'?",
  "options": [
    "a) Взрыв",
    "b) Разрушение",
    "c) Воскрешение",
    "d) Развитие"
  ],
  "correct_answer": "b) Разрушение"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6e7856810296fd46b15"
  },
  "question": "Как перевести слово 'combat'?",
  "options": [
    "a) Спор",
    "b) Бороться",
    "c) Сражение",
    "d) Прятаться"
  ],
  "correct_answer": "b) Бороться"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6e7856810296fd46b16"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'contagious'?",
  "options": [
    "a) Заразный",
    "b) Благоприятный",
    "c) Удобный",
    "d) Трудный"
  ],
  "correct_answer": "a) Заразный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6e7856810296fd46b17"
  },
  "question": "Как перевести слово 'contraction'?",
  "options": [
    "a) Сжатие",
    "b) Растяжение",
    "c) Поглощение",
    "d) Образование"
  ],
  "correct_answer": "a) Сжатие"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6e7856810296fd46b18"
  },
  "question": "Что означает слово 'cough'?",
  "options": [
    "a) Плавать",
    "b) Кашлять",
    "c) Бегать",
    "d) Шуметь"
  ],
  "correct_answer": "b) Кашлять"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6e7856810296fd46b19"
  },
  "question": "Как перевести слово 'countless'?",
  "options": [
    "a) Несметный",
    "b) Бесчисленный",
    "c) Неопределённый",
    "d) Количественный"
  ],
  "correct_answer": "b) Бесчисленный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6e7856810296fd46b1a"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'definite'?",
  "options": [
    "a) Неясный",
    "b) Определённый",
    "c) Сложный",
    "d) Образный"
  ],
  "correct_answer": "b) Определённый"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6e7856810296fd46b1b"
  },
  "question": "Как перевести слово 'dose'?",
  "options": [
    "a) Количество",
    "b) Мера",
    "c) Лекарство",
    "d) Доза"
  ],
  "correct_answer": "d) Доза"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6e7856810296fd46b1c"
  },
  "question": "Что означает слово 'dress up'?",
  "options": [
    "a) Обувать",
    "b) Наряжаться",
    "c) Плавать",
    "d) Готовить"
  ],
  "correct_answer": "b) Наряжаться"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6e7856810296fd46b1d"
  },
  "question": "Как перевести слово 'dust'?",
  "options": [
    "a) Пыль",
    "b) Дождь",
    "c) Ветер",
    "d) Шум"
  ],
  "correct_answer": "a) Пыль"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6e7856810296fd46b1e"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'efficient'?",
  "options": [
    "a) Эффективный",
    "b) Молочный",
    "c) Неудачный",
    "d) Спокойный"
  ],
  "correct_answer": "a) Эффективный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6e7856810296fd46b1f"
  },
  "question": "Как перевести слово 'enormous'?",
  "options": [
    "a) Огромный",
    "b) Лёгкий",
    "c) Сложный",
    "d) Мелкий"
  ],
  "correct_answer": "a) Огромный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6e7856810296fd46b20"
  },
  "question": "Что означает слово 'enzyme'?",
  "options": [
    "a) Фермент",
    "b) Молекула",
    "c) Вирус",
    "d) Кислота"
  ],
  "correct_answer": "a) Фермент"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ef856810296fd46b21"
  },
  "question": "Что означает слово adhesive?",
  "options": [
    "a) Твердость",
    "b) Липкость",
    "c) Вес",
    "d) Температура"
  ],
  "correct_answer": "b) Липкость"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ef856810296fd46b22"
  },
  "question": "Как перевести слово affect?",
  "options": [
    "a) Влияние",
    "b) Поток",
    "c) Течение",
    "d) Образование"
  ],
  "correct_answer": "a) Влияние"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ef856810296fd46b23"
  },
  "question": "Что обозначает слово ancestor?",
  "options": [
    "a) Предок",
    "b) Потомок",
    "c) Земля",
    "d) Исследователь"
  ],
  "correct_answer": "a) Предок"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ef856810296fd46b24"
  },
  "question": "Как перевести слово antibodies?",
  "options": [
    "a) Антиген",
    "b) Антитела",
    "c) Лекарства",
    "d) Витамины"
  ],
  "correct_answer": "b) Антитела"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ef856810296fd46b25"
  },
  "question": "Что означает слово approach?",
  "options": [
    "a) Подход",
    "b) Путь",
    "c) Образ",
    "d) Концепция"
  ],
  "correct_answer": "a) Подход"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ef856810296fd46b26"
  },
  "question": "Как перевести слово arrangement?",
  "options": [
    "a) Расположение",
    "b) Порядок",
    "c) Согласование",
    "d) Разделение"
  ],
  "correct_answer": "a) Расположение"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ef856810296fd46b27"
  },
  "question": "Что означает слово attempt?",
  "options": [
    "a) Успех",
    "b) Попытка",
    "c) Проблема",
    "d) Процесс"
  ],
  "correct_answer": "b) Попытка"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ef856810296fd46b28"
  },
  "question": "Как перевести слово behaviour?",
  "options": [
    "a) Состояние",
    "b) Поведение",
    "c) Сила",
    "d) Внешность"
  ],
  "correct_answer": "b) Поведение"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ef856810296fd46b29"
  },
  "question": "Что обозначает слово benefit?",
  "options": [
    "a) Потеря",
    "b) Польза",
    "c) Убытки",
    "d) Забота"
  ],
  "correct_answer": "b) Польза"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ef856810296fd46b2a"
  },
  "question": "Как перевести слово breeding?",
  "options": [
    "a) Разведение",
    "b) Сбор",
    "c) Прививка",
    "d) Животное"
  ],
  "correct_answer": "a) Разведение"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ef856810296fd46b2b"
  },
  "question": "Что означает слово classify?",
  "options": [
    "a) Организовать",
    "b) Классифицировать",
    "c) Объяснять",
    "d) Рассматривать"
  ],
  "correct_answer": "b) Классифицировать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ef856810296fd46b2c"
  },
  "question": "Как перевести слово clone?",
  "options": [
    "a) Сравнивать",
    "b) Клон",
    "c) Плод",
    "d) Размножать"
  ],
  "correct_answer": "b) Клон"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ef856810296fd46b2d"
  },
  "question": "Что обозначает слово clot?",
  "options": [
    "a) Сгусток",
    "b) Вода",
    "c) Лист",
    "d) Воздух"
  ],
  "correct_answer": "a) Сгусток"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ef856810296fd46b2e"
  },
  "question": "Как перевести слово compatible?",
  "options": [
    "a) Совместимый",
    "b) Странный",
    "c) Разный",
    "d) Интересный"
  ],
  "correct_answer": "a) Совместимый"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ef856810296fd46b2f"
  },
  "question": "Что означает слово competition?",
  "options": [
    "a) Состязание",
    "b) Победа",
    "c) Решение",
    "d) Забава"
  ],
  "correct_answer": "a) Состязание"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ef856810296fd46b30"
  },
  "question": "Как перевести слово conditions?",
  "options": [
    "a) Условия",
    "b) Проблемы",
    "c) Стратегии",
    "d) Системы"
  ],
  "correct_answer": "a) Условия"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ef856810296fd46b31"
  },
  "question": "Что означает слово contribute?",
  "options": [
    "a) Помогать",
    "b) Управлять",
    "c) Прекращать",
    "d) Работать"
  ],
  "correct_answer": "a) Помогать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ef856810296fd46b32"
  },
  "question": "Как перевести слово cross-pollinate?",
  "options": [
    "a) Перекрестное опыление",
    "b) Оборона",
    "c) Силос",
    "d) Заключение"
  ],
  "correct_answer": "a) Перекрестное опыление"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ef856810296fd46b33"
  },
  "question": "Что обозначает слово cure?",
  "options": [
    "a) Исцеление",
    "b) Заболевание",
    "c) Лекарство",
    "d) Стресс"
  ],
  "correct_answer": "a) Исцеление"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ef856810296fd46b34"
  },
  "question": "Как перевести слово decade?",
  "options": [
    "a) Десятилетие",
    "b) Месяц",
    "c) Год",
    "d) Век"
  ],
  "correct_answer": "a) Десятилетие"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ef856810296fd46b35"
  },
  "question": "Что означает слово delay?",
  "options": [
    "a) Перерыв",
    "b) Задержка",
    "c) Преимущество",
    "d) Запуск"
  ],
  "correct_answer": "b) Задержка"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ef856810296fd46b36"
  },
  "question": "Как перевести слово determined?",
  "options": [
    "a) Решительный",
    "b) Неверный",
    "c) Медленный",
    "d) Неправильный"
  ],
  "correct_answer": "a) Решительный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ef856810296fd46b37"
  },
  "question": "Что обозначает слово digestive system?",
  "options": [
    "a) Кровеносная система",
    "b) Пищеварительная система",
    "c) Система мышц",
    "d) Травматизм"
  ],
  "correct_answer": "b) Пищеварительная система"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ef856810296fd46b38"
  },
  "question": "Как перевести слово disorder?",
  "options": [
    "a) Проблема",
    "b) Болезнь",
    "c) Стресс",
    "d) Нормальность"
  ],
  "correct_answer": "b) Болезнь"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6ef856810296fd46b39"
  },
  "question": "Что означает слово donate?",
  "options": [
    "a) Помогать",
    "b) Жертвовать",
    "c) Приобретать",
    "d) Продавать"
  ],
  "correct_answer": "b) Жертвовать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f3856810296fd46b3a"
  },
  "question": "Что означает слово abundance?",
  "options": [
    "a) Молоко",
    "b) Изобилие",
    "c) Труд",
    "d) Солнце"
  ],
  "correct_answer": "b) Изобилие"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f3856810296fd46b3b"
  },
  "question": "Как переводится слово affection?",
  "options": [
    "a) Привязанность",
    "b) Страх",
    "c) Лень",
    "d) Сила"
  ],
  "correct_answer": "a) Привязанность"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f3856810296fd46b3c"
  },
  "question": "Что обозначает слово apologise?",
  "options": [
    "a) Извиниться",
    "b) Ожидать",
    "c) Объяснять",
    "d) Помогать"
  ],
  "correct_answer": "a) Извиниться"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f3856810296fd46b3d"
  },
  "question": "Как перевести слово chase?",
  "options": [
    "a) Погоня",
    "b) Мечта",
    "c) Освежение",
    "d) Восстановление"
  ],
  "correct_answer": "a) Погоня"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f3856810296fd46b3e"
  },
  "question": "Что означает слово claws?",
  "options": [
    "a) Ласточки",
    "b) Когти",
    "c) Перья",
    "d) Рога"
  ],
  "correct_answer": "b) Когти"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f3856810296fd46b3f"
  },
  "question": "Как переводится слово coastline?",
  "options": [
    "a) Береговая линия",
    "b) Поле",
    "c) Лес",
    "d) Пещера"
  ],
  "correct_answer": "a) Береговая линия"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f3856810296fd46b40"
  },
  "question": "Что означает слово cavern?",
  "options": [
    "a) Долина",
    "b) Грота",
    "c) Пещера",
    "d) Мост"
  ],
  "correct_answer": "c) Пещера"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f3856810296fd46b41"
  },
  "question": "Как перевести слово fragile?",
  "options": [
    "a) Прочный",
    "b) Хрупкий",
    "c) Мощный",
    "d) Толстый"
  ],
  "correct_answer": "b) Хрупкий"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f3856810296fd46b42"
  },
  "question": "Что означает слово glacier?",
  "options": [
    "a) Гора",
    "b) Ледник",
    "c) Лес",
    "d) Песок"
  ],
  "correct_answer": "b) Ледник"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f3856810296fd46b43"
  },
  "question": "Как перевести слово habitat?",
  "options": [
    "a) Дом",
    "b) Среда обитания",
    "c) Площадка",
    "d) Место"
  ],
  "correct_answer": "b) Среда обитания"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f3856810296fd46b44"
  },
  "question": "Что означает слово hatching?",
  "options": [
    "a) Вылупление",
    "b) Перелет",
    "c) Исследование",
    "d) Прогулка"
  ],
  "correct_answer": "a) Вылупление"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f3856810296fd46b45"
  },
  "question": "Как перевести слово insect?",
  "options": [
    "a) Растение",
    "b) Насекомое",
    "c) Млекопитающее",
    "d) Птица"
  ],
  "correct_answer": "b) Насекомое"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f3856810296fd46b46"
  },
  "question": "Что означает слово jagged?",
  "options": [
    "a) Мягкий",
    "b) Гладкий",
    "c) Зазубренный",
    "d) Плоский"
  ],
  "correct_answer": "c) Зазубренный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f3856810296fd46b47"
  },
  "question": "Как перевести слово moss?",
  "options": [
    "a) Мох",
    "b) Лист",
    "c) Цветок",
    "d) Плод"
  ],
  "correct_answer": "a) Мох"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f3856810296fd46b48"
  },
  "question": "Что означает слово pod?",
  "options": [
    "a) Стручок",
    "b) Дерево",
    "c) Куст",
    "d) Камень"
  ],
  "correct_answer": "a) Стручок"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f3856810296fd46b49"
  },
  "question": "Как перевести слово propels?",
  "options": [
    "a) Тормозить",
    "b) Управлять",
    "c) Двигать",
    "d) Запрещать"
  ],
  "correct_answer": "c) Двигать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f3856810296fd46b4a"
  },
  "question": "Что означает слово shelter?",
  "options": [
    "a) Укрытие",
    "b) Восстановление",
    "c) Вода",
    "d) Поток"
  ],
  "correct_answer": "a) Укрытие"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f3856810296fd46b4b"
  },
  "question": "Как переводится слово shoreline?",
  "options": [
    "a) Лес",
    "b) Дорога",
    "c) Берег",
    "d) Остров"
  ],
  "correct_answer": "c) Берег"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f3856810296fd46b4c"
  },
  "question": "Что означает слово whistle?",
  "options": [
    "a) Молния",
    "b) Свисток",
    "c) Крик",
    "d) Гром"
  ],
  "correct_answer": "b) Свисток"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f3856810296fd46b4d"
  },
  "question": "Как перевести слово wildlife?",
  "options": [
    "a) Домашние животные",
    "b) Животные",
    "c) Дикие животные",
    "d) Млекопитающие"
  ],
  "correct_answer": "c) Дикие животные"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f3856810296fd46b4e"
  },
  "question": "Что означает слово waterfall?",
  "options": [
    "a) Озеро",
    "b) Река",
    "c) Сарқырама",
    "d) Водохранилище"
  ],
  "correct_answer": "c) Сарқырама"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f3856810296fd46b4f"
  },
  "question": "Как переводится слово fins?",
  "options": [
    "a) Ласточки",
    "b) Перья",
    "c) Плавники",
    "d) Уши"
  ],
  "correct_answer": "c) Плавники"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f3856810296fd46b50"
  },
  "question": "Что означает слово trait?",
  "options": [
    "a) Свойство",
    "b) Гроза",
    "c) Вихрь",
    "d) Поток"
  ],
  "correct_answer": "a) Свойство"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f8856810296fd46b51"
  },
  "question": "Что означает слово 'absorb'?",
  "options": [
    "a) Поглощать",
    "b) Собирать",
    "c) Отправлять",
    "d) Измерять"
  ],
  "correct_answer": "a) Поглощать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f8856810296fd46b52"
  },
  "question": "Как перевести слово 'act'?",
  "options": [
    "a) Действие",
    "b) Ожидание",
    "c) Стратегия",
    "d) Ошибка"
  ],
  "correct_answer": "a) Действие"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f8856810296fd46b53"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'alter'?",
  "options": [
    "a) Изменять",
    "b) Строить",
    "c) Писать",
    "d) Переводить"
  ],
  "correct_answer": "a) Изменять"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f8856810296fd46b54"
  },
  "question": "Что означает слово 'blame'?",
  "options": [
    "a) Ответственность",
    "b) Вина",
    "c) Месть",
    "d) Тщеславие"
  ],
  "correct_answer": "b) Вина"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f8856810296fd46b55"
  },
  "question": "Как перевести слово 'boost'?",
  "options": [
    "a) Увеличить",
    "b) Уменьшить",
    "c) Разрушить",
    "d) Создать"
  ],
  "correct_answer": "a) Увеличить"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f8856810296fd46b56"
  },
  "question": "Что означает слово 'breakthrough'?",
  "options": [
    "a) Поток",
    "b) Прорыв",
    "c) Запрет",
    "d) Проблема"
  ],
  "correct_answer": "b) Прорыв"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f8856810296fd46b57"
  },
  "question": "Как перевести слово 'capability'?",
  "options": [
    "a) Способность",
    "b) Отказ",
    "c) Умение",
    "d) Поддержка"
  ],
  "correct_answer": "a) Способность"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f8856810296fd46b58"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'choose'?",
  "options": [
    "a) Выбирать",
    "b) Отказаться",
    "c) Совершать",
    "d) Думать"
  ],
  "correct_answer": "a) Выбирать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f8856810296fd46b59"
  },
  "question": "Как перевести слово 'collaborate'?",
  "options": [
    "a) Развивать",
    "b) Сотрудничать",
    "c) Блокировать",
    "d) Строить"
  ],
  "correct_answer": "b) Сотрудничать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f8856810296fd46b5a"
  },
  "question": "Что означает слово 'consolidate'?",
  "options": [
    "a) Преобразовывать",
    "b) Консолидировать",
    "c) Разрушать",
    "d) Обрабатывать"
  ],
  "correct_answer": "b) Консолидировать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f8856810296fd46b5b"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'crucial'?",
  "options": [
    "a) Незначительный",
    "b) Необходимый",
    "c) Ключевой",
    "d) Важный"
  ],
  "correct_answer": "c) Ключевой"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f8856810296fd46b5c"
  },
  "question": "Как перевести слово 'decline'?",
  "options": [
    "a) Снижение",
    "b) Увеличение",
    "c) Замедление",
    "d) Перерыв"
  ],
  "correct_answer": "a) Снижение"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f8856810296fd46b5d"
  },
  "question": "Что означает слово 'discoverable'?",
  "options": [
    "a) Скрытый",
    "b) Доступный",
    "c) Обнаруживаемый",
    "d) Закрытый"
  ],
  "correct_answer": "c) Обнаруживаемый"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f8856810296fd46b5e"
  },
  "question": "Как перевести слово 'distinctive'?",
  "options": [
    "a) Обычный",
    "b) Необычный",
    "c) Отличительный",
    "d) Плохой"
  ],
  "correct_answer": "c) Отличительный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f8856810296fd46b5f"
  },
  "question": "Что означает слово 'doubt'?",
  "options": [
    "a) Решение",
    "b) Сомнение",
    "c) Уверенность",
    "d) Напряжение"
  ],
  "correct_answer": "b) Сомнение"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f8856810296fd46b60"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'dysfunction'?",
  "options": [
    "a) Невозможность",
    "b) Дисфункция",
    "c) Устройство",
    "d) Проблема"
  ],
  "correct_answer": "b) Дисфункция"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f8856810296fd46b61"
  },
  "question": "Как перевести слово 'encoded'?",
  "options": [
    "a) Простой",
    "b) Закодированный",
    "c) Прочитанный",
    "d) Обработанный"
  ],
  "correct_answer": "b) Закодированный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f8856810296fd46b62"
  },
  "question": "Что означает слово 'enhance'?",
  "options": [
    "a) Разрушить",
    "b) Улучшить",
    "c) Уничтожить",
    "d) Игнорировать"
  ],
  "correct_answer": "b) Улучшить"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f8856810296fd46b63"
  },
  "question": "Как перевести слово 'firing'?",
  "options": [
    "a) Тушение",
    "b) Пожар",
    "c) Обжиг",
    "d) Привлечение"
  ],
  "correct_answer": "c) Обжиг"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f8856810296fd46b64"
  },
  "question": "Что означает слово 'forgetful'?",
  "options": [
    "a) Вспоминающий",
    "b) Забывчивый",
    "c) Образованный",
    "d) Невнимательный"
  ],
  "correct_answer": "b) Забывчивый"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f8856810296fd46b65"
  },
  "question": "Как перевести слово 'generate'?",
  "options": [
    "a) Думать",
    "b) Производить",
    "c) Создавать",
    "d) Изменять"
  ],
  "correct_answer": "b) Производить"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f8856810296fd46b66"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'harness'?",
  "options": [
    "a) Использовать",
    "b) Разрабатывать",
    "c) Отказаться",
    "d) Усилить"
  ],
  "correct_answer": "a) Использовать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f8856810296fd46b67"
  },
  "question": "Как перевести слово 'inhibitory'?",
  "options": [
    "a) Поддерживающий",
    "b) Укрепляющий",
    "c) Подавляющий",
    "d) Устраняющий"
  ],
  "correct_answer": "c) Подавляющий"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f8856810296fd46b68"
  },
  "question": "Что означает слово 'journey'?",
  "options": [
    "a) Путеводитель",
    "b) Путешествие",
    "c) Экспедиция",
    "d) Направление"
  ],
  "correct_answer": "b) Путешествие"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6f8856810296fd46b69"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'knit'?",
  "options": [
    "a) Сшить",
    "b) Вязать",
    "c) Строить",
    "d) Силить"
  ],
  "correct_answer": "b) Вязать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6fc856810296fd46b6a"
  },
  "question": "Что означает слово absorb?",
  "options": [
    "a) Прокачивать",
    "b) Поглощать",
    "c) Переводить",
    "d) Укреплять"
  ],
  "correct_answer": "b) Поглощать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6fc856810296fd46b6b"
  },
  "question": "Как переводится слово alter?",
  "options": [
    "a) Улучшать",
    "b) Изменять",
    "c) Создавать",
    "d) Снижать"
  ],
  "correct_answer": "b) Изменять"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6fc856810296fd46b6c"
  },
  "question": "Что означает слово blame?",
  "options": [
    "a) Долг",
    "b) Вина",
    "c) Ответственность",
    "d) Путь"
  ],
  "correct_answer": "b) Вина"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6fc856810296fd46b6d"
  },
  "question": "Как переводится слово boost?",
  "options": [
    "a) Увеличить",
    "b) Преуменьшить",
    "c) Обозначать",
    "d) Забывать"
  ],
  "correct_answer": "a) Увеличить"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6fc856810296fd46b6e"
  },
  "question": "Что означает слово breakthrough?",
  "options": [
    "a) Разрыв",
    "b) Прорыв",
    "c) Снижение",
    "d) Успех"
  ],
  "correct_answer": "b) Прорыв"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6fc856810296fd46b6f"
  },
  "question": "Как переводится слово capability?",
  "options": [
    "a) Способность",
    "b) Препятствие",
    "c) Секрет",
    "d) Возможность"
  ],
  "correct_answer": "a) Способность"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6fc856810296fd46b70"
  },
  "question": "Что означает слово choose?",
  "options": [
    "a) Искать",
    "b) Выбирать",
    "c) Создавать",
    "d) Избегать"
  ],
  "correct_answer": "b) Выбирать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6fc856810296fd46b71"
  },
  "question": "Как переводится слово collaborate?",
  "options": [
    "a) Работать",
    "b) Сотрудничать",
    "c) Предсказывать",
    "d) Понимать"
  ],
  "correct_answer": "b) Сотрудничать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6fc856810296fd46b72"
  },
  "question": "Что означает слово consolidate?",
  "options": [
    "a) Консолидировать",
    "b) Снижать",
    "c) Разделять",
    "d) Укреплять"
  ],
  "correct_answer": "a) Консолидировать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6fc856810296fd46b73"
  },
  "question": "Как переводится слово crucial?",
  "options": [
    "a) Важный",
    "b) Опасный",
    "c) Ключевой",
    "d) Недоступный"
  ],
  "correct_answer": "c) Ключевой"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6fc856810296fd46b74"
  },
  "question": "Что означает слово decline?",
  "options": [
    "a) Увеличение",
    "b) Снижение",
    "c) Ретрансляция",
    "d) Улучшение"
  ],
  "correct_answer": "b) Снижение"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6fc856810296fd46b75"
  },
  "question": "Как переводится слово discoverable?",
  "options": [
    "a) Открытый",
    "b) Обнаруживаемый",
    "c) Недоступный",
    "d) Простой"
  ],
  "correct_answer": "b) Обнаруживаемый"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6fc856810296fd46b76"
  },
  "question": "Что означает слово distinctive?",
  "options": [
    "a) Отличительный",
    "b) Простой",
    "c) Хрупкий",
    "d) Устойчивый"
  ],
  "correct_answer": "a) Отличительный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6fc856810296fd46b77"
  },
  "question": "Как переводится слово doubt?",
  "options": [
    "a) Сомневаться",
    "b) Видеть",
    "c) Понимать",
    "d) Направлять"
  ],
  "correct_answer": "a) Сомневаться"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6fc856810296fd46b78"
  },
  "question": "Что означает слово dysfunction?",
  "options": [
    "a) Устройство",
    "b) Дисфункция",
    "c) Задержка",
    "d) Поддержка"
  ],
  "correct_answer": "b) Дисфункция"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6fc856810296fd46b79"
  },
  "question": "Как переводится слово encoded?",
  "options": [
    "a) Закодированный",
    "b) Открытый",
    "c) Переведенный",
    "d) Легкий"
  ],
  "correct_answer": "a) Закодированный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6fc856810296fd46b7a"
  },
  "question": "Что означает слово enhance?",
  "options": [
    "a) Поддерживать",
    "b) Укрепить",
    "c) Игнорировать",
    "d) Понижать"
  ],
  "correct_answer": "b) Укрепить"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6fc856810296fd46b7b"
  },
  "question": "Как переводится слово firing?",
  "options": [
    "a) Ожидание",
    "b) Обжиг",
    "c) Остановка",
    "d) Создание"
  ],
  "correct_answer": "b) Обжиг"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6fc856810296fd46b7c"
  },
  "question": "Что означает слово forgetful?",
  "options": [
    "a) Умный",
    "b) Забывчивый",
    "c) Верный",
    "d) Мудрый"
  ],
  "correct_answer": "b) Забывчивый"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6fc856810296fd46b7d"
  },
  "question": "Как переводится слово generate?",
  "options": [
    "a) Забывать",
    "b) Процессировать",
    "c) Производить",
    "d) Продавать"
  ],
  "correct_answer": "c) Производить"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6fc856810296fd46b7e"
  },
  "question": "Что означает слово harness?",
  "options": [
    "a) Использовать",
    "b) Ограничивать",
    "c) Блокировать",
    "d) Слушать"
  ],
  "correct_answer": "a) Использовать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6fc856810296fd46b7f"
  },
  "question": "Как переводится слово inhibitory?",
  "options": [
    "a) Ускоряющий",
    "b) Подавляющий",
    "c) Дополнительный",
    "d) Вредный"
  ],
  "correct_answer": "b) Подавляющий"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6fc856810296fd46b80"
  },
  "question": "Что означает слово journey?",
  "options": [
    "a) Путеводитель",
    "b) Путешествие",
    "c) Отдых",
    "d) Переезд"
  ],
  "correct_answer": "b) Путешествие"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6fc856810296fd46b81"
  },
  "question": "Как переводится слово knit?",
  "options": [
    "a) Плести",
    "b) Вязать",
    "c) Резать",
    "d) Собирать"
  ],
  "correct_answer": "b) Вязать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6fc856810296fd46b82"
  },
  "question": "Что означает слово meaningful?",
  "options": [
    "a) Яркий",
    "b) Мудрый",
    "c) Значимый",
    "d) Странный"
  ],
  "correct_answer": "c) Значимый"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc6fc856810296fd46b83"
  },
  "question": "Как переводится слово memory?",
  "options": [
    "a) Воспоминание",
    "b) Память",
    "c) Ответ",
    "d) Состояние"
  ],
  "correct_answer": "b) Память"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc700856810296fd46b84"
  },
  "question": "Что означает слово 'absorb'?",
  "options": [
    "a) Отсасывать",
    "b) Поглощать",
    "c) Выпускать",
    "d) Включать"
  ],
  "correct_answer": "b) Поглощать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc700856810296fd46b85"
  },
  "question": "Как перевести слово 'boost'?",
  "options": [
    "a) Уменьшить",
    "b) Увеличить",
    "c) Прекратить",
    "d) Понизить"
  ],
  "correct_answer": "b) Увеличить"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc700856810296fd46b86"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'collaborate'?",
  "options": [
    "a) Работать в одиночку",
    "b) Сотрудничать",
    "c) Противодействовать",
    "d) Игнорировать"
  ],
  "correct_answer": "b) Сотрудничать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc700856810296fd46b87"
  },
  "question": "Как перевести слово 'crucial'?",
  "options": [
    "a) Неважный",
    "b) Ключевой",
    "c) Периферийный",
    "d) Опасный"
  ],
  "correct_answer": "b) Ключевой"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc700856810296fd46b88"
  },
  "question": "Что означает слово 'decline'?",
  "options": [
    "a) Увеличение",
    "b) Снижение",
    "c) Замедление",
    "d) Ожидание"
  ],
  "correct_answer": "b) Снижение"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc700856810296fd46b89"
  },
  "question": "Как перевести слово 'enhance'?",
  "options": [
    "a) Снижение",
    "b) Укрепить",
    "c) Исправить",
    "d) Заменить"
  ],
  "correct_answer": "b) Укрепить"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc700856810296fd46b8a"
  },
  "question": "Что означает слово 'forgetful'?",
  "options": [
    "a) Внимательный",
    "b) Забвенный",
    "c) Забывчивый",
    "d) Легкомысленный"
  ],
  "correct_answer": "c) Забывчивый"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc700856810296fd46b8b"
  },
  "question": "Как перевести слово 'generate'?",
  "options": [
    "a) Создавать",
    "b) Уничтожать",
    "c) Продавать",
    "d) Перераспределять"
  ],
  "correct_answer": "a) Создавать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc700856810296fd46b8c"
  },
  "question": "Что означает слово 'harness'?",
  "options": [
    "a) Отключить",
    "b) Использовать",
    "c) Ожидать",
    "d) Исследовать"
  ],
  "correct_answer": "b) Использовать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc700856810296fd46b8d"
  },
  "question": "Как перевести слово 'inhibitory'?",
  "options": [
    "a) Поддерживающий",
    "b) Подавляющий",
    "c) Ожидающий",
    "d) Развивающий"
  ],
  "correct_answer": "b) Подавляющий"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc700856810296fd46b8e"
  },
  "question": "Что означает слово 'journey'?",
  "options": [
    "a) Путеводитель",
    "b) Путешествие",
    "c) Транспорт",
    "d) Ожидание"
  ],
  "correct_answer": "b) Путешествие"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc700856810296fd46b8f"
  },
  "question": "Как перевести слово 'precise'?",
  "options": [
    "a) Четкий",
    "b) Размытый",
    "c) Строгий",
    "d) Определенный"
  ],
  "correct_answer": "a) Четкий"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc700856810296fd46b90"
  },
  "question": "Что означает слово 'remarkably'?",
  "options": [
    "a) Примечательно",
    "b) Незаметно",
    "c) Образовательно",
    "d) Долговременно"
  ],
  "correct_answer": "a) Примечательно"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc700856810296fd46b91"
  },
  "question": "Как перевести слово 'remove'?",
  "options": [
    "a) Оставить",
    "b) Переместить",
    "c) Удалять",
    "d) Ожидать"
  ],
  "correct_answer": "c) Удалять"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc700856810296fd46b92"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'sequence'?",
  "options": [
    "a) Структура",
    "b) Порядок",
    "c) Модуль",
    "d) Алгоритм"
  ],
  "correct_answer": "b) Порядок"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc700856810296fd46b93"
  },
  "question": "Как перевести слово 'sophisticated'?",
  "options": [
    "a) Простое",
    "b) Обычное",
    "c) Сложное",
    "d) Дешевое"
  ],
  "correct_answer": "c) Сложное"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc700856810296fd46b94"
  },
  "question": "Что означает слово 'stimulate'?",
  "options": [
    "a) Понижать",
    "b) Стимулировать",
    "c) Останавливать",
    "d) Преуменьшать"
  ],
  "correct_answer": "b) Стимулировать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc700856810296fd46b95"
  },
  "question": "Как перевести слово 'superior'?",
  "options": [
    "a) Выше",
    "b) Лучше",
    "c) Более слабый",
    "d) Превосходный"
  ],
  "correct_answer": "d) Превосходный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc700856810296fd46b96"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'trap'?",
  "options": [
    "a) Ловушка",
    "b) Преграда",
    "c) Стойка",
    "d) Проблема"
  ],
  "correct_answer": "a) Ловушка"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc700856810296fd46b97"
  },
  "question": "Как перевести слово 'tool'?",
  "options": [
    "a) Устройство",
    "b) Приспособление",
    "c) Инструмент",
    "d) Образец"
  ],
  "correct_answer": "c) Инструмент"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc700856810296fd46b98"
  },
  "question": "Что означает слово 'type'?",
  "options": [
    "a) Виды",
    "b) Категория",
    "c) Тип",
    "d) Параметр"
  ],
  "correct_answer": "c) Тип"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc700856810296fd46b99"
  },
  "question": "Как перевести слово 'waning'?",
  "options": [
    "a) Увеличивающийся",
    "b) Убывающий",
    "c) Приростный",
    "d) Новый"
  ],
  "correct_answer": "b) Убывающий"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc700856810296fd46b9a"
  },
  "question": "Что означает слово 'wick'?",
  "options": [
    "a) Фитиль",
    "b) Моток",
    "c) Воск",
    "d) Огонь"
  ],
  "correct_answer": "a) Фитиль"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc700856810296fd46b9b"
  },
  "question": "Как перевести слово 'exception'?",
  "options": [
    "a) Исключение",
    "b) Применение",
    "c) Пример",
    "d) Результат"
  ],
  "correct_answer": "a) Исключение"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc700856810296fd46b9c"
  },
  "question": "Что означает слово 'end'?",
  "options": [
    "a) Начало",
    "b) Процесс",
    "c) Завершение",
    "d) Ожидание"
  ],
  "correct_answer": "c) Завершение"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc700856810296fd46b9d"
  },
  "question": "Как перевести слово 'object'?",
  "options": [
    "a) Пожар",
    "b) Носитель",
    "c) Объект",
    "d) Артефакт"
  ],
  "correct_answer": "c) Объект"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc704856810296fd46b9e"
  },
  "question": "Что означает слово 'amateur'?",
  "options": [
    "a) Новичок",
    "b) Профессионал",
    "c) Опытный",
    "d) Руководитель"
  ],
  "correct_answer": "a) Новичок"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc704856810296fd46b9f"
  },
  "question": "Как перевести слово 'benefits'?",
  "options": [
    "a) Преимущества",
    "b) Сложности",
    "c) Проблемы",
    "d) Издержки"
  ],
  "correct_answer": "a) Преимущества"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc704856810296fd46ba0"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'cave'?",
  "options": [
    "a) Пещера",
    "b) Лес",
    "c) Озеро",
    "d) Гора"
  ],
  "correct_answer": "a) Пещера"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc704856810296fd46ba1"
  },
  "question": "Что означает слово 'decode'?",
  "options": [
    "a) Решить",
    "b) Расшифровать",
    "c) Писать",
    "d) Программировать"
  ],
  "correct_answer": "b) Расшифровать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc704856810296fd46ba2"
  },
  "question": "Как перевести слово 'disturbance'?",
  "options": [
    "a) Покой",
    "b) Нарушение",
    "c) Спокойствие",
    "d) Стабильность"
  ],
  "correct_answer": "b) Нарушение"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc704856810296fd46ba3"
  },
  "question": "Что означает слово 'diverse'?",
  "options": [
    "a) Однообразный",
    "b) Разнообразный",
    "c) Сложный",
    "d) Стандартный"
  ],
  "correct_answer": "b) Разнообразный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc704856810296fd46ba4"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'elusive'?",
  "options": [
    "a) Легкий",
    "b) Ясный",
    "c) Неуловимый",
    "d) Уверенный"
  ],
  "correct_answer": "c) Неуловимый"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc704856810296fd46ba5"
  },
  "question": "Как перевести слово 'environmentally-friendly'?",
  "options": [
    "a) Экологически чистый",
    "b) Дорогой",
    "c) Модный",
    "d) Сложный"
  ],
  "correct_answer": "a) Экологически чистый"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc704856810296fd46ba6"
  },
  "question": "Что означает слово 'fund'?",
  "options": [
    "a) Рынок",
    "b) Склад",
    "c) Фонд",
    "d) Вклад"
  ],
  "correct_answer": "c) Фонд"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc704856810296fd46ba7"
  },
  "question": "Как перевести слово 'hammer'?",
  "options": [
    "a) Молоток",
    "b) Топор",
    "c) Пила",
    "d) Гвоздь"
  ],
  "correct_answer": "a) Молоток"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc704856810296fd46ba8"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'ingenium'?",
  "options": [
    "a) Ум",
    "b) Талант",
    "c) Процесс",
    "d) Навыки"
  ],
  "correct_answer": "b) Талант"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc704856810296fd46ba9"
  },
  "question": "Как перевести слово 'inspiration'?",
  "options": [
    "a) Страх",
    "b) Вдохновение",
    "c) Усталость",
    "d) Лень"
  ],
  "correct_answer": "b) Вдохновение"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc704856810296fd46baa"
  },
  "question": "Что означает слово 'jumble'?",
  "options": [
    "a) Порядок",
    "b) Сортировка",
    "c) Беспорядок",
    "d) Очередь"
  ],
  "correct_answer": "c) Беспорядок"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc704856810296fd46bab"
  },
  "question": "Как перевести слово 'nanoparticle'?",
  "options": [
    "a) Микрочастица",
    "b) Наночастица",
    "c) Молекула",
    "d) Элемент"
  ],
  "correct_answer": "b) Наночастица"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc704856810296fd46bac"
  },
  "question": "Что означает слово 'peculiar'?",
  "options": [
    "a) Общественный",
    "b) Странный",
    "c) Простой",
    "d) Привычный"
  ],
  "correct_answer": "b) Странный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc704856810296fd46bad"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'profit'?",
  "options": [
    "a) Траты",
    "b) Заработок",
    "c) Падение",
    "d) Убытки"
  ],
  "correct_answer": "b) Заработок"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc704856810296fd46bae"
  },
  "question": "Как перевести слово 'queue'?",
  "options": [
    "a) Очередь",
    "b) Линия",
    "c) Место",
    "d) Массив"
  ],
  "correct_answer": "a) Очередь"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc704856810296fd46baf"
  },
  "question": "Что означает слово 'recognition'?",
  "options": [
    "a) Освобождение",
    "b) Признание",
    "c) Осуждение",
    "d) Соглашение"
  ],
  "correct_answer": "b) Признание"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc704856810296fd46bb0"
  },
  "question": "Как перевести слово 'sanctuary'?",
  "options": [
    "a) Убежище",
    "b) Банк",
    "c) Магазин",
    "d) Кинотеатр"
  ],
  "correct_answer": "a) Убежище"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc704856810296fd46bb1"
  },
  "question": "Что означает слово 'scratch'?",
  "options": [
    "a) Рисовать",
    "b) Начинать с нуля",
    "c) Искать",
    "d) Продавать"
  ],
  "correct_answer": "b) Начинать с нуля"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc704856810296fd46bb2"
  },
  "question": "Как перевести слово 'security'?",
  "options": [
    "a) Опасность",
    "b) Защита",
    "c) Риск",
    "d) Угроза"
  ],
  "correct_answer": "b) Защита"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc704856810296fd46bb3"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'shattered'?",
  "options": [
    "a) Целый",
    "b) Сломанный",
    "c) Ожидаемый",
    "d) Разрушенный"
  ],
  "correct_answer": "b) Сломанный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc704856810296fd46bb4"
  },
  "question": "Что означает слово 'wasteful'?",
  "options": [
    "a) Экономный",
    "b) Расточительный",
    "c) Редкий",
    "d) Образованный"
  ],
  "correct_answer": "b) Расточительный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc708856810296fd46bb5"
  },
  "question": "Что означает слово 'adjust'?",
  "options": [
    "a) Оживлять",
    "b) Регулировать",
    "c) Искать",
    "d) Развивать"
  ],
  "correct_answer": "b) Регулировать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc708856810296fd46bb6"
  },
  "question": "Как перевести слово 'air'?",
  "options": [
    "a) Вода",
    "b) Воздух",
    "c) Земля",
    "d) Свет"
  ],
  "correct_answer": "b) Воздух"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc708856810296fd46bb7"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'ambient'?",
  "options": [
    "a) Внутренний",
    "b) Окружающий",
    "c) Сложный",
    "d) Простой"
  ],
  "correct_answer": "b) Окружающий"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc708856810296fd46bb8"
  },
  "question": "Как перевести слово 'application'?",
  "options": [
    "a) Приложение",
    "b) Запрос",
    "c) Спрашивать",
    "d) Применение"
  ],
  "correct_answer": "d) Применение"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc708856810296fd46bb9"
  },
  "question": "Что означает слово 'array'?",
  "options": [
    "a) Массив",
    "b) Меч",
    "c) Пример",
    "d) Текст"
  ],
  "correct_answer": "a) Массив"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc708856810296fd46bba"
  },
  "question": "Как переводится слово 'batteries'?",
  "options": [
    "a) Провод",
    "b) Батареи",
    "c) Ресурсы",
    "d) Кабели"
  ],
  "correct_answer": "b) Батареи"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc708856810296fd46bbb"
  },
  "question": "Что означает слово 'capacity'?",
  "options": [
    "a) Вместимость",
    "b) Умение",
    "c) Защита",
    "d) Вес"
  ],
  "correct_answer": "a) Вместимость"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc708856810296fd46bbc"
  },
  "question": "Как перевести слово 'check in'?",
  "options": [
    "a) Проверить",
    "b) Зарегистрироваться",
    "c) Подписать",
    "d) Включить"
  ],
  "correct_answer": "b) Зарегистрироваться"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc708856810296fd46bbd"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'cogs'?",
  "options": [
    "a) Часы",
    "b) Двигатель",
    "c) Зубчатые колеса",
    "d) Диск"
  ],
  "correct_answer": "c) Зубчатые колеса"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc708856810296fd46bbe"
  },
  "question": "Как перевести слово 'consumption'?",
  "options": [
    "a) Утрата",
    "b) Потребление",
    "c) Ожидание",
    "d) Оплата"
  ],
  "correct_answer": "b) Потребление"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc708856810296fd46bbf"
  },
  "question": "Что означает слово 'core'?",
  "options": [
    "a) Поверхность",
    "b) Ядро",
    "c) Структура",
    "d) Предел"
  ],
  "correct_answer": "b) Ядро"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc708856810296fd46bc0"
  },
  "question": "Как перевести слово 'decarbonization'?",
  "options": [
    "a) Окисление",
    "b) Декарбонизация",
    "c) Сокращение",
    "d) Испарение"
  ],
  "correct_answer": "b) Декарбонизация"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc708856810296fd46bc1"
  },
  "question": "Что означает слово 'decentralization'?",
  "options": [
    "a) Реформа",
    "b) Местное управление",
    "c) Децентрализация",
    "d) Автономия"
  ],
  "correct_answer": "c) Децентрализация"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc708856810296fd46bc2"
  },
  "question": "Как переводится слово 'emissions'?",
  "options": [
    "a) Стоки",
    "b) Потоки",
    "c) Выбросы",
    "d) Протечки"
  ],
  "correct_answer": "c) Выбросы"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc708856810296fd46bc3"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'evolve'?",
  "options": [
    "a) Завершать",
    "b) Развиваться",
    "c) Остановиться",
    "d) Прекращать"
  ],
  "correct_answer": "b) Развиваться"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc708856810296fd46bc4"
  },
  "question": "Как перевести слово 'excess'?",
  "options": [
    "a) Излишек",
    "b) Недостаток",
    "c) Превышение",
    "d) Выбор"
  ],
  "correct_answer": "a) Излишек"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc708856810296fd46bc5"
  },
  "question": "Что означает слово 'fall in'?",
  "options": [
    "a) Напасть",
    "b) Построиться",
    "c) Встать",
    "d) Перейти"
  ],
  "correct_answer": "b) Построиться"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc708856810296fd46bc6"
  },
  "question": "Как перевести слово 'field'?",
  "options": [
    "a) Офис",
    "b) Сфера",
    "c) Комплекс",
    "d) Поле"
  ],
  "correct_answer": "b) Сфера"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc708856810296fd46bc7"
  },
  "question": "Что означает слово 'fit in'?",
  "options": [
    "a) Вставить",
    "b) Вписаться",
    "c) Записать",
    "d) Запросить"
  ],
  "correct_answer": "b) Вписаться"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc708856810296fd46bc8"
  },
  "question": "Как перевести слово 'flaw'?",
  "options": [
    "a) Недостаток",
    "b) Ошибка",
    "c) Неправильность",
    "d) Умение"
  ],
  "correct_answer": "a) Недостаток"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc708856810296fd46bc9"
  },
  "question": "Что означает слово 'grid'?",
  "options": [
    "a) Система",
    "b) Сеть",
    "c) Поле",
    "d) Камера"
  ],
  "correct_answer": "b) Сеть"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc708856810296fd46bca"
  },
  "question": "Как перевести слово 'habitable'?",
  "options": [
    "a) Безопасный",
    "b) Пригодный для жилья",
    "c) Удобный",
    "d) Расположенный"
  ],
  "correct_answer": "b) Пригодный для жилья"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc708856810296fd46bcb"
  },
  "question": "Что означает слово 'handful'?",
  "options": [
    "a) Вкус",
    "b) Горсть",
    "c) Вес",
    "d) Печь"
  ],
  "correct_answer": "b) Горсть"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc708856810296fd46bcc"
  },
  "question": "Как перевести слово 'infection'?",
  "options": [
    "a) Инфекция",
    "b) Защита",
    "c) Состояние",
    "d) Нарастание"
  ],
  "correct_answer": "a) Инфекция"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc708856810296fd46bcd"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'inflammation'?",
  "options": [
    "a) Расстройства",
    "b) Лечение",
    "c) Воспаление",
    "d) Оборона"
  ],
  "correct_answer": "c) Воспаление"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc708856810296fd46bce"
  },
  "question": "Как перевести слово 'intermittent'?",
  "options": [
    "a) Прерывистый",
    "b) Постоянный",
    "c) Быстрый",
    "d) Моментальный"
  ],
  "correct_answer": "a) Прерывистый"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc708856810296fd46bcf"
  },
  "question": "Что означает слово 'joint'?",
  "options": [
    "a) Связь",
    "b) Сустав",
    "c) Влияние",
    "d) Элемент"
  ],
  "correct_answer": "b) Сустав"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc708856810296fd46bd0"
  },
  "question": "Как перевести слово 'offshore'?",
  "options": [
    "a) Земной",
    "b) Морской",
    "c) Внутренний",
    "d) Природный"
  ],
  "correct_answer": "b) Морской"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc70c856810296fd46bd1"
  },
  "question": "Что означает слово 'acquainted'?",
  "options": [
    "a) Знакомый",
    "b) Усталый",
    "c) Прекрасный",
    "d) Забавный"
  ],
  "correct_answer": "a) Знакомый"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc70c856810296fd46bd2"
  },
  "question": "Как перевести слово 'ardour'?",
  "options": [
    "a) Пыл",
    "b) Ожидание",
    "c) Тревога",
    "d) Нежность"
  ],
  "correct_answer": "a) Пыл"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc70c856810296fd46bd3"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'creature'?",
  "options": [
    "a) Вулкан",
    "b) Создание",
    "c) Река",
    "d) Гора"
  ],
  "correct_answer": "b) Создание"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc70c856810296fd46bd4"
  },
  "question": "Как перевести слово 'cradle'?",
  "options": [
    "a) Колыбель",
    "b) Услуга",
    "c) Печаль",
    "d) Поиск"
  ],
  "correct_answer": "a) Колыбель"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc70c856810296fd46bd5"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'delineate'?",
  "options": [
    "a) Описывать",
    "b) Разрушать",
    "c) Развлекать",
    "d) Успокаивать"
  ],
  "correct_answer": "a) Описывать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc70c856810296fd46bd6"
  },
  "question": "Как перевести слово 'despair'?",
  "options": [
    "a) Радость",
    "b) Отчаяние",
    "c) Спокойствие",
    "d) Вдохновение"
  ],
  "correct_answer": "b) Отчаяние"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc70c856810296fd46bd7"
  },
  "question": "Что означает слово 'dismally'?",
  "options": [
    "a) Ярко",
    "b) Мрачно",
    "c) Легко",
    "d) Успешно"
  ],
  "correct_answer": "b) Мрачно"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc70c856810296fd46bd8"
  },
  "question": "Как перевести слово 'dreary'?",
  "options": [
    "a) Яркий",
    "b) Тоскливый",
    "c) Вкусный",
    "d) Грустный"
  ],
  "correct_answer": "b) Тоскливый"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc70c856810296fd46bd9"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'dull'?",
  "options": [
    "a) Скучный",
    "b) Блестящий",
    "c) Прекрасный",
    "d) Умный"
  ],
  "correct_answer": "a) Скучный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc70c856810296fd46bda"
  },
  "question": "Как перевести слово 'employ'?",
  "options": [
    "a) Использовать",
    "b) Развлекать",
    "c) Оценивать",
    "d) Вдохновлять"
  ],
  "correct_answer": "a) Использовать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc70c856810296fd46bdb"
  },
  "question": "Что означает слово 'encyclopedia'?",
  "options": [
    "a) Картограф",
    "b) Атлас",
    "c) Энциклопедия",
    "d) Словарь"
  ],
  "correct_answer": "c) Энциклопедия"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc70c856810296fd46bdc"
  },
  "question": "Как перевести слово 'endure'?",
  "options": [
    "a) Трудиться",
    "b) Терпеть",
    "c) Думать",
    "d) Ждать"
  ],
  "correct_answer": "b) Терпеть"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc70c856810296fd46bdd"
  },
  "question": "Что означает слово 'exceedingly'?",
  "options": [
    "a) Обыкновенно",
    "b) Чрезвычайно",
    "c) Невероятно",
    "d) Несколько"
  ],
  "correct_answer": "b) Чрезвычайно"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc70c856810296fd46bde"
  },
  "question": "Как перевести слово 'executed'?",
  "options": [
    "a) Ожидаемый",
    "b) Исполненный",
    "c) Прекращенный",
    "d) Незавершенный"
  ],
  "correct_answer": "b) Исполненный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc70c856810296fd46bdf"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'exhibiting'?",
  "options": [
    "a) Показывающий",
    "b) Ломающий",
    "c) Прячущий",
    "d) Строящий"
  ],
  "correct_answer": "a) Показывающий"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc70c856810296fd46be0"
  },
  "question": "Как перевести слово 'faintness'?",
  "options": [
    "a) Слабость",
    "b) Злобность",
    "c) Величие",
    "d) Отчаяние"
  ],
  "correct_answer": "a) Слабость"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc70c856810296fd46be1"
  },
  "question": "Что означает слово 'fiction'?",
  "options": [
    "a) Научная литература",
    "b) Вымысел",
    "c) Документальные работы",
    "d) Бизнес-литература"
  ],
  "correct_answer": "b) Вымысел"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc70c856810296fd46be2"
  },
  "question": "Как перевести слово 'finesse'?",
  "options": [
    "a) Сложность",
    "b) Утонченность",
    "c) Трудность",
    "d) Прямота"
  ],
  "correct_answer": "b) Утонченность"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc70c856810296fd46be3"
  },
  "question": "Что означает слово 'gale'?",
  "options": [
    "a) Ветер",
    "b) Снег",
    "c) Ливень",
    "d) Гроза"
  ],
  "correct_answer": "a) Ветер"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc70c856810296fd46be4"
  },
  "question": "Как перевести слово 'glances'?",
  "options": [
    "a) Поглядывать",
    "b) Говорить",
    "c) Копировать",
    "d) Слушать"
  ],
  "correct_answer": "a) Поглядывать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc70c856810296fd46be5"
  },
  "question": "Что означает слово 'glimmer'?",
  "options": [
    "a) Блеск",
    "b) Шум",
    "c) Звук",
    "d) Молния"
  ],
  "correct_answer": "a) Блеск"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc70c856810296fd46be6"
  },
  "question": "Как перевести слово 'half-extinguished'?",
  "options": [
    "a) Тусклый",
    "b) Яркий",
    "c) Сильный",
    "d) Образованный"
  ],
  "correct_answer": "a) Тусклый"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc70c856810296fd46be7"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'horrid'?",
  "options": [
    "a) Красивый",
    "b) Ужасный",
    "c) Тёплый",
    "d) Успешный"
  ],
  "correct_answer": "b) Ужасный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc70c856810296fd46be8"
  },
  "question": "Как перевести слово 'inanimate'?",
  "options": [
    "a) Живой",
    "b) Сильный",
    "c) Неживой",
    "d) Активный"
  ],
  "correct_answer": "c) Неживой"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc70c856810296fd46be9"
  },
  "question": "Что означает слово 'infuse'?",
  "options": [
    "a) Вдохновлять",
    "b) Смешивать",
    "c) Прятать",
    "d) Понижать"
  ],
  "correct_answer": "a) Вдохновлять"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc70c856810296fd46bea"
  },
  "question": "Как перевести слово 'insight'?",
  "options": [
    "a) Понимание",
    "b) Печаль",
    "c) Злость",
    "d) Ожидание"
  ],
  "correct_answer": "a) Понимание"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc712856810296fd46beb"
  },
  "question": "Что означает слово 'Adblocker'?",
  "options": [
    "a) Блокировщик рекламы",
    "b) Приложение",
    "c) Видео",
    "d) Анонс"
  ],
  "correct_answer": "a) Блокировщик рекламы"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc712856810296fd46bec"
  },
  "question": "Как перевести слово 'Additive'?",
  "options": [
    "a) Программа",
    "b) Добавка",
    "c) Платформа",
    "d) Сеть"
  ],
  "correct_answer": "b) Добавка"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc712856810296fd46bed"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'Algorithm'?",
  "options": [
    "a) Алгоритм",
    "b) Программа",
    "c) Режим",
    "d) Помощник"
  ],
  "correct_answer": "a) Алгоритм"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc712856810296fd46bee"
  },
  "question": "Как перевести слово 'Affordable'?",
  "options": [
    "a) Доступный",
    "b) Удаленный",
    "c) Специализированный",
    "d) Простой"
  ],
  "correct_answer": "a) Доступный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc712856810296fd46bef"
  },
  "question": "Что означает слово 'Aid'?",
  "options": [
    "a) Техника",
    "b) Помощь",
    "c) Данные",
    "d) Переработка"
  ],
  "correct_answer": "b) Помощь"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc712856810296fd46bf0"
  },
  "question": "Как перевести слово 'Announcement'?",
  "options": [
    "a) Объявление",
    "b) Замечание",
    "c) Решение",
    "d) Проблема"
  ],
  "correct_answer": "a) Объявление"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc712856810296fd46bf1"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'Applications'?",
  "options": [
    "a) Приложения",
    "b) Программы",
    "c) Процессы",
    "d) Задачи"
  ],
  "correct_answer": "a) Приложения"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc712856810296fd46bf2"
  },
  "question": "Как перевести слово 'Assessment'?",
  "options": [
    "a) Оценка",
    "b) Пожертвования",
    "c) Разработка",
    "d) Технология"
  ],
  "correct_answer": "a) Оценка"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc712856810296fd46bf3"
  },
  "question": "Что означает слово 'Assistants'?",
  "options": [
    "a) Помощники",
    "b) Заказчики",
    "c) Менеджеры",
    "d) Работники"
  ],
  "correct_answer": "a) Помощники"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc712856810296fd46bf4"
  },
  "question": "Как перевести слово 'Augmented'?",
  "options": [
    "a) Простой",
    "b) Дополненный",
    "c) Легкий",
    "d) Трудный"
  ],
  "correct_answer": "b) Дополненный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc712856810296fd46bf5"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'Barcode'?",
  "options": [
    "a) Товар",
    "b) Штрихкод",
    "c) Программа",
    "d) Реклама"
  ],
  "correct_answer": "b) Штрихкод"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc712856810296fd46bf6"
  },
  "question": "Как перевести слово 'Blistering'?",
  "options": [
    "a) Стремительный",
    "b) Подозрительный",
    "c) Темный",
    "d) Солнечный"
  ],
  "correct_answer": "a) Стремительный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc712856810296fd46bf7"
  },
  "question": "Что означает слово 'Brainstorming'?",
  "options": [
    "a) Программирование",
    "b) Мыслительный процесс",
    "c) Задачи",
    "d) Дискуссия"
  ],
  "correct_answer": "b) Мыслительный процесс"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc712856810296fd46bf8"
  },
  "question": "Как перевести слово 'Bumps'?",
  "options": [
    "a) Шумы",
    "b) Неровности",
    "c) Проблемы",
    "d) Печать"
  ],
  "correct_answer": "b) Неровности"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc712856810296fd46bf9"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'Catwalk'?",
  "options": [
    "a) Платформа",
    "b) Дефиле",
    "c) Подиум",
    "d) Сцена"
  ],
  "correct_answer": "b) Дефиле"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc712856810296fd46bfa"
  },
  "question": "Как перевести слово 'Citywide'?",
  "options": [
    "a) По всему городу",
    "b) Сельский",
    "c) Рекламный",
    "d) Онлайн"
  ],
  "correct_answer": "a) По всему городу"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc712856810296fd46bfb"
  },
  "question": "Что означает слово 'Collaborate'?",
  "options": [
    "a) Работать самостоятельно",
    "b) Сотрудничать",
    "c) Обсуждать",
    "d) Продвигать"
  ],
  "correct_answer": "b) Сотрудничать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc712856810296fd46bfc"
  },
  "question": "Как перевести слово 'Community'?",
  "options": [
    "a) Группа",
    "b) Сеть",
    "c) Сообщество",
    "d) Образование"
  ],
  "correct_answer": "c) Сообщество"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc712856810296fd46bfd"
  },
  "question": "Что означает слово 'Confine'?",
  "options": [
    "a) Открывать",
    "b) Ограничивать",
    "c) Модерировать",
    "d) Копировать"
  ],
  "correct_answer": "b) Ограничивать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc712856810296fd46bfe"
  },
  "question": "Как перевести слово 'Connection'?",
  "options": [
    "a) Отношение",
    "b) Связь",
    "c) Процесс",
    "d) Программирование"
  ],
  "correct_answer": "b) Связь"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc712856810296fd46bff"
  },
  "question": "Что означает слово 'Creation'?",
  "options": [
    "a) Производство",
    "b) Ремонт",
    "c) Создание",
    "d) Изучение"
  ],
  "correct_answer": "c) Создание"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc712856810296fd46c00"
  },
  "question": "Как перевести слово 'Crowdfunding'?",
  "options": [
    "a) Привлечение средств",
    "b) Кампания",
    "c) Рекламная кампания",
    "d) Вложения"
  ],
  "correct_answer": "a) Привлечение средств"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc712856810296fd46c01"
  },
  "question": "Что означает слово 'Curation'?",
  "options": [
    "a) Курирование",
    "b) Реклама",
    "c) Разработка",
    "d) Дистрибуция"
  ],
  "correct_answer": "a) Курирование"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc712856810296fd46c02"
  },
  "question": "Как перевести слово 'Currency'?",
  "options": [
    "a) Валюта",
    "b) Образование",
    "c) Политика",
    "d) Медицина"
  ],
  "correct_answer": "a) Валюта"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc712856810296fd46c03"
  },
  "question": "Что означает слово 'Curriculum'?",
  "options": [
    "a) Программа",
    "b) Урок",
    "c) Система",
    "d) Концепция"
  ],
  "correct_answer": "a) Программа"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc712856810296fd46c04"
  },
  "question": "Как перевести слово 'Customize'?",
  "options": [
    "a) Персонализировать",
    "b) Изменить",
    "c) Настроить",
    "d) Совершенствовать"
  ],
  "correct_answer": "a) Персонализировать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc716856810296fd46c05"
  },
  "question": "Что означает слово 'absorb'?",
  "options": [
    "a) Отдыхать",
    "b) Впитывать",
    "c) Разрушать",
    "d) Всплывать"
  ],
  "correct_answer": "b) Впитывать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc716856810296fd46c06"
  },
  "question": "Как перевести слово 'adorned'?",
  "options": [
    "a) Украшенный",
    "b) Простой",
    "c) Гладкий",
    "d) Тяжелый"
  ],
  "correct_answer": "a) Украшенный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc716856810296fd46c07"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'apron'?",
  "options": [
    "a) Фартук",
    "b) Плавник",
    "c) Рубашка",
    "d) Шляпа"
  ],
  "correct_answer": "a) Фартук"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc716856810296fd46c08"
  },
  "question": "Как перевести слово 'bleach'?",
  "options": [
    "a) Отбеливать",
    "b) Печь",
    "c) Пылить",
    "d) Заправлять"
  ],
  "correct_answer": "a) Отбеливать"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc716856810296fd46c09"
  },
  "question": "Что означает фраза 'break into'?",
  "options": [
    "a) Войти по очереди",
    "b) Прорваться",
    "c) Пробовать",
    "d) Ожидать"
  ],
  "correct_answer": "b) Прорваться"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc716856810296fd46c0a"
  },
  "question": "Как перевести слово 'breathable'?",
  "options": [
    "a) Прочной",
    "b) Дышащий",
    "c) Огнезащитный",
    "d) Молочный"
  ],
  "correct_answer": "b) Дышащий"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc716856810296fd46c0b"
  },
  "question": "Что означает слово 'breeches'?",
  "options": [
    "a) Брюки",
    "b) Шарф",
    "c) Туфли",
    "d) Перчатки"
  ],
  "correct_answer": "a) Брюки"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc716856810296fd46c0c"
  },
  "question": "Как перевести слово 'bump into'?",
  "options": [
    "a) Понять",
    "b) Столкнуться",
    "c) Пройти",
    "d) Разрешить"
  ],
  "correct_answer": "b) Столкнуться"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc716856810296fd46c0d"
  },
  "question": "Что означает слово 'calmness'?",
  "options": [
    "a) Разочарование",
    "b) Спокойствие",
    "c) Ожидание",
    "d) Прогресс"
  ],
  "correct_answer": "b) Спокойствие"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc716856810296fd46c0e"
  },
  "question": "Как перевести слово 'carelessness'?",
  "options": [
    "a) Бережливость",
    "b) Забота",
    "c) Небрежность",
    "d) Активность"
  ],
  "correct_answer": "c) Небрежность"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc716856810296fd46c0f"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'common sense'?",
  "options": [
    "a) Здравый смысл",
    "b) Прогресс",
    "c) Перспектива",
    "d) Способность"
  ],
  "correct_answer": "a) Здравый смысл"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc716856810296fd46c10"
  },
  "question": "Как перевести слово 'compiled'?",
  "options": [
    "a) Составленный",
    "b) Потерянный",
    "c) Грубый",
    "d) Упрощённый"
  ],
  "correct_answer": "a) Составленный"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc716856810296fd46c11"
  },
  "question": "Что означает слово 'compound'?",
  "options": [
    "a) Составлять",
    "b) Соединение",
    "c) Базировать",
    "d) Упростить"
  ],
  "correct_answer": "b) Соединение"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc716856810296fd46c12"
  },
  "question": "Как перевести слово 'cotton'?",
  "options": [
    "a) Вискоза",
    "b) Шерсть",
    "c) Хлопок",
    "d) Лён"
  ],
  "correct_answer": "c) Хлопок"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc716856810296fd46c13"
  },
  "question": "Что означает слово 'creativity'?",
  "options": [
    "a) Креативность",
    "b) Организация",
    "c) Талант",
    "d) Мудрость"
  ],
  "correct_answer": "a) Креативность"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc716856810296fd46c14"
  },
  "question": "Как перевести слово 'cultivated'?",
  "options": [
    "a) Культивируемый",
    "b) Растущий",
    "c) Высушенный",
    "d) Умерший"
  ],
  "correct_answer": "a) Культивируемый"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc716856810296fd46c15"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'depression'?",
  "options": [
    "a) Надежда",
    "b) Депрессия",
    "c) Радость",
    "d) Энергия"
  ],
  "correct_answer": "b) Депрессия"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc716856810296fd46c16"
  },
  "question": "Как перевести слово 'destruction'?",
  "options": [
    "a) Создание",
    "b) Уничтожение",
    "c) Восстановление",
    "d) Продажа"
  ],
  "correct_answer": "b) Уничтожение"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc716856810296fd46c17"
  },
  "question": "Что означает слово 'dexterity'?",
  "options": [
    "a) Умение",
    "b) Ловкость",
    "c) Вес",
    "d) Мудрость"
  ],
  "correct_answer": "b) Ловкость"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc716856810296fd46c18"
  },
  "question": "Как перевести слово 'disappointment'?",
  "options": [
    "a) Разочарование",
    "b) Радость",
    "c) Вдохновение",
    "d) Здоровье"
  ],
  "correct_answer": "a) Разочарование"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc716856810296fd46c19"
  },
  "question": "Что обозначает слово 'distraction'?",
  "options": [
    "a) Сосредоточение",
    "b) Отвлечение",
    "c) Привлечение",
    "d) Проблема"
  ],
  "correct_answer": "b) Отвлечение"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc716856810296fd46c1a"
  },
  "question": "Как перевести слово 'durability'?",
  "options": [
    "a) Долговечность",
    "b) Бесконечность",
    "c) Текучесть",
    "d) Прочность"
  ],
  "correct_answer": "a) Долговечность"
},
{
  "_id": {
    "$oid": "67adc716856810296fd46c1b"
  },
  "question": "Что означает слово 'ease'?",
  "options": [
    "a) Легкость",
    "b) Сложность",
    "c) Потеря",
    "d) Прогресс"
  ],
  "correct_answer": "a) Легкость"
}]